<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>国度观 - 标签 - 庇哩亚圣经学徒</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E5%9B%BD%E5%BA%A6%E8%A7%82/</link>
    <description>国度观 - 标签 | 庇哩亚圣经学徒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</managingEditor>
      <webMaster>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</webMaster><lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E5%9B%BD%E5%BA%A6%E8%A7%82/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>史百克弟兄有关“地方立场”的谈话记录</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E5%9C%B0%E6%96%B9%E7%AB%8B%E5%9C%BA/</link>
  <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%9C%B0%E6%96%B9%E7%AB%8B%E5%9C%BA/</guid>
  <description><![CDATA[史百克弟兄(T.Austin Sparks,1885-1971)，英国人，是廿世纪神重用的、杰出的忠仆。他虔读、刻苦钻研圣经，又得到许多同时代主内忠心的长者和同工的帮助与交通(诸如：宾路易师母Mrs.Jessie Penn-Lewis、慕安德烈Andrew Murry、坎伯摩根Campbell Morgan等)。同时，神又借着十字架和苦难造就他，使他成为本世纪最明亮、最认识神的弟兄之一。1933年前后，史百克弟兄的著作及杂志就开始被倪柝声弟兄介绍到中国来。1939年，倪弟兄曾有一个时期在伦敦和史弟兄有很亲密的交通。倪弟兄遇到不能解决的属灵实际问题时，就会寻求史弟兄的交通。史百克弟兄有许多作品已被译成中文，例如：《属天道路的先锋》、《先知的职事》、《恢复神儿子丰满的见证》、《属灵的首领》、《神对人失职的反应》等等，影响极为深远。
最近一年多，我有幸参加徐尔健弟兄带领的史百克著作学习班，意外高兴地见到史弟兄对倪柝声弟兄和李常受弟兄所强调多年的“地方立场”的批判及其根源的阐述，进一步印证和加强了我前述有关“一地一会”和“地方立场”的亮光。兹转载于下。&mdash;-恩
教会“地方立场”教训之由来1962年4月12日，主仆史百克(T.Austin Sparks)弟兄给主仆缪绍训和吴仁杰二位弟兄(注：菲律宾年长同工)之覆信，其中有言：“……你们知道吗？这个‘地方立场’之教训乃是所谓闭关弟兄会那班人所确定、拘守之教训、论旨和见地。这教训首先是那些闭关弟兄会领头人带到上海的，有意掠夺捕获倪柝声弟兄之整个事工，但倪弟兄断然拒绝正式成为他们团体的一部分。然而这个‘地方立场’之教训却被倪弟兄采用，并且继续实行，直到今日。当我1955年和1957年去马尼拉和香港的时候，我很遗憾地看见：两处的聚会所都有英国闭关弟兄会的书在销售。我担忧这件事(他们错误地强调地方立场，以致视其为不可改变的真理，犹如耶稣是神的儿子这个真理一样)，必然一面影响你们变为闭关、独占、排外，另一面诱导你们离异不和，甚至分争、分裂。最近的去年，在他们中间发生了一次最大的分裂。他们整个教会的教训就是根据这个地方立场之律法。李常受弟兄是今日远东对这教训最强烈的一位解释者。我爱李弟兄，并要尽一切可能避免与他分离。我们大家必须坚决反对并阻止分裂，但我们的立场必须是：神全体子民的基督(而不是地方……)。”
史百克弟兄1962年访问了马尼拉，和弟兄姊妹有很好的交通。在场的还有在该处服事了十多年的主仆顾弟兄(C.R.Golswothy)。从史弟兄的谈话交通中，得知有关倪弟兄在伦敦的一些历史事实。
约1933年，倪弟兄接受英国(闭关弟兄会)弟兄们邀请，首次赴伦敦相交，看见他们在许多方面确实被主使用。但其中有一所谓“教会的真理”(即地方立场，或一地一会之固定律法)乃是错误并导致分裂的。当时倪弟兄亮光不够，遂接受这教训，而且后来在远东实行。(此乃神特许，为要叫今日信徒确知并证明，该教训本身是产生分裂的。)倪弟兄初到伦敦时，每星期六都访问不同的基督徒团体或领袖。有一次，他访问史百克弟兄。他发现史弟兄不仅对圣经有亮光，并且他这个人属灵(意即他甘心时时认真顺服圣灵的引导和管训；亦即时时学习经历钉十字架而舍己、让基督居首位)，所以每星期六他都访问史弟兄。后来弟兄会的人发现他在史弟兄那里寻求交通，他们就对倪弟兄见外、不喜悦。倪弟兄遂经美国返回上海。
约1939年，倪弟兄第二次赴伦敦，此次他一直住在史弟兄处的接待所，有一年多之久。《基督徒的正常生活》(‘Normal Christian Life’)这本书的内容，就是那时候多次交通之信息资料，由史弟兄大女婿金弥尔医师(Dr.Angus I. Kinnear)编着。该年倪弟兄也亲手编写了一本英文的《工作的再思》(‘Rethinking of Our Mission’)。写完后，交给史弟兄一阅。史弟兄说：“Very clever!(很聪慧巧妙)”，遂在史弟兄的文字印刷处出版。史弟兄早已知道该书所说的教会“地方立场”乃是由“闭关弟兄会”而来。如果对这教训和作法不坚持、不强调、不把它当作固定的“真理”，仅仅是跟随圣灵所采用之一种作法(有时是圣灵曾使用的作法，有时是圣灵全新的作法)，随时都可调整，则这一种作法不会伤害“基督和他的身体”。否则，这种作法和教训必定变成“分裂基督身体”的道理和原因了！
不仅这个“地方立场”的律法会变成“分裂基督身体”的道理和原因；任何圣经的“事物”(例如强调受浸、按手、蒙头、擘饼、洗脚、方言、长老、执事、使徒、先知、牧师、甚至解经……为必须按某种榜样实行之律法)，都会变成“分裂基督身体”的道理和原因！只有各处基督徒的聚集或教会之核心信徒，将圣经中的“事物”都由浅入深地表现出“活的基督”，而跟随圣灵共同引导，采取某种作法或样式者，才是真实建造基督身体的。虽然各处圣徒(或教会)的作法、实行各有不同，但他们都是受“天上人子”的管治和统领，在各处各地实际地表现“属灵的宇宙教会”“羔羊的新妇”！
上面所提之圣经许多“事物”，当年都被圣灵使用，但其目的乃是专一为着“表现一位活的基督”而有的各方面之属灵、属天意义。例如，受浸主要乃是指明在生活行动上的属灵意义，即由浅入深实际经历与基督同死、同葬、同复活并同坐在天上，而表现这位活的基督！不仅是一地的，并且是各地的。至于受浸这件“事物”的样式和作法乃是次要的，是各处教会核心兄姊受圣灵共同引导而暂时采用的。一地圣灵的引导不能否决另一地之圣灵的引导。否则，变成人组织的宗派或公会了。其它的“事物”也都有主要属灵属天之意义，以表现这位活的基督。至于“事物”本身的作法、样式都是次要的，并且是各处核心兄姊受圣灵引导而产生的。
1947年编者在上海交通大学第一次与倪弟兄交通，首先提出一个问题：“如果有主的仆人在其他基督徒的团体中，被神兴起来，给我们看见圣经里更高的亮光，我们接受不接受？”倪弟兄思想了一下，回答说：“神没有赐我们所有的亮光！当然接受。”编者深信倪弟兄于1951和1952年间，以及后来20年在监牢中，对“地方立场”之教训，已完全转变。由他写的诗歌和遗言，就可证明。
有关“地方立场”的一席历史性谈话一位年长传道人(史百克弟兄&mdash;-恩注)曾经得着神儿子的启示，并且真正看见神的永远目的，不是要在地上建立什么基督教暂时的事业、企业、或所谓属灵的工作，乃是要在各民各族各方各国中，得着一班属灵属天、被模成神儿子模样的人，在永世国度中事奉他，与他同掌权！(参罗8:28-29;来2:5;启22:3-5)。 史弟兄甘心乐意一生在地上接受神的特别管训、构造和组成。虽然他经历上千上万火炼的试验和苦难，但他自卑，默默无声地服在神大能的手下，其属灵生命一直增长，达到成熟，犹如火炼之精金，压过的钻石。他被兴起不是为着建立自己的什么基督教宗派，或分割的团体，乃是神手中的一个工具，一个执事，一个器皿，来服事供应末时整个基督的身体的。犹如保罗末了年日，专一用属天属灵的启示和亮光，来服事、供应整个基督的身体一样&mdash;-将神的国(神掌权管训)和主耶稣基督(耶稣受膏作王)的事教导人！(徒28:30-31)。
另一位中年传道人(李弟兄&mdash;-恩注)，素来就是以基督教广大事工为目标和目的，不是以“活着就是基督”(受膏者)为目标和目的，所以他不接受神的管训、构造和组成。他作传道的功夫完全凭自己天然的力量、才干、手腕、组织，按照圣经榜样，来推行基督教分门别类之闭关宗派事工，特别牢笼青年人拒读属灵人之书报，拒听其他神仆人所传的信息，为要在世界彰显自己的名声、能干、富有、伟大、成功……！末了，青年人属灵生命增长，又蒙圣灵开窍，结果都纷纷离开了！这实在是悲惨的事，但神许可，为要借此作为各处信徒领袖之鉴戒！这位中年传道人和其同仁，常有祷告，甚至禁食祷告，但他们的祷告乃是事工的祷告，不是祷告的事工！所谓事工的祷告就是在祷告背后，受到布道事工、信徒建造事工、圣经研讨事工等等的催迫而有的祷告。这种祷告的根源都是出乎人，是人急于推行或完成基督徒事工而产生的！所谓祷告的事工完全是不同的！它乃是人深深自卑，一无所有地来到神的施恩座前，专一寻求神的光照、指引，摸着了圣灵敏锐的感觉，顺着圣灵而有的祷告！这种祷告有时虽然是多方面的，但其根源是出于神，是圣灵发起、圣灵继续、圣灵成全的，而其最终的目标，都是促使各处神的百姓天天学习并实际经历“活着就是基督”！经上说，神的殿(家)必称为万民祷告的殿(家)(可11:17;另译“My house shall be called a house of prayer for all the nations.”)，意即神的殿(家)首要的不是为讲道的殿，不是为推行基督徒事工的殿，更不是为建造自己宗派的殿，乃是为万民(各民各族各方各国)祷告的殿！只有那些天天学习“主必兴旺(增加)，我必衰微(减少)”的基督徒，才能真正进入这种祷告的事工！
一日，这两位传道人被邀相会，特别谈到教会问题。该中年传道人(李弟兄)开门见山，首先发问：某城市有五个不同的基督徒团体，哪一个团体是教会？该年长传道人(史弟兄)停了一会，灵里摸着主的意思，回答说：如果那五个不同的基督徒团体里的信徒都是真实蒙圣灵重生得救的，就都是教会！所不同的，就是他们里面基督增长的成份有多有少。因为教会是以基督为衡量的(The Church is measured by Christ)！他们是教会，但他们不一定明白教会的丰满意义！当时与会的都是坚持闭关弟兄会一百多年来的教训“一地一会”的，而且认为自己的团体才是该城惟一的教会，别的团体都是宗派，都是肉体的行为(加5:20“异端”应译为“宗派”)！该年长传道人(史弟兄)发现与会者气色有异，立刻追问：你们说教会的立场或根基是何意义？(What do you mean by “Church ground?”)该中年传道人(李弟兄)说，按圣经预表，以色列人被掳到巴比伦，在巴比伦不能建造圣殿，在亚拉伯的旷野也不能建造圣殿，必须回到耶路撒冷圣殿原来的根基上建造圣殿！该年长传道人(史弟兄)应声说，是的！何谓耶路撒冷圣殿的原来的根基呢？该中年传道人(李弟兄)说，由新约圣经使徒行传可知，当初圣灵开头建立教会时，都是“一地一会”的，所以耶路撒冷圣殿原来的根基就是“一城一教会”的真理！该年长传道人(史弟兄)立刻明白，这乃是闭关弟兄会的教训，而这教训之本身会产生无尽之分裂的！随即回答说：这是你们的解释(This is your interpretation)！据我看，圣殿原来的根基乃是“基督自己”(Christ Himself)！该中年传道人(李弟兄)接着强调说，我们所说“一地一会”乃指“一地一个合一的教会”！该年长传道人(史弟兄)说，既然说到合一，那就更是指着基督自己的了！因为只有基督自己才能带进真正的合一，别的事物，如地方、城市、作法、教训、道理……，都不能带进教会真正的合一！基督自己不仅能带进地方上教会(众信徒)的合一，并且能带进普世教会(众信徒)的合一！又说，你们受圣灵引导，采用圣经中某些作法，原则上也是可以的，但不要“说”！意即不要说：“这是唯一的真理，不可改变的真理！凡不如此行的，就不是建立在教会真实的根基(立场)上，而是建造在宗派的根基(立场)上的！”谈到这里，该年长传道人(史弟兄)说，这样的聚会我们不要再继续下去了，于是停了下来，宣布散会。后来发生许多分裂、羞辱主名的事！有人要出来打抱不平，该年长传道人(史弟兄)说，“主在宝座上，无需为我争战！ (The Lord is on the throne! There is no need to fight for me！)
这件事说明满受圣灵膏的人，都是一直看见“主在宝座上”的人，意即不论遭遇什么样的苦难、试炼或环境，灵里的 眼睛都是时时注视主在宝座上管治、调派、准许一切，并且全人甘心乐意地自卑、虚己，不注视人、事、物，专一注视主，并向 主俯伏敬拜！经上说到先知以赛亚就是如此！他因为看见“主坐在高高的宝座上”(参约12:41;赛6:1-5)，他的生活和事奉完全转变 。他不信靠人，又舍弃自己：“祸哉！我灭亡了。”他专一注视主，“主的荣光充满全地！”(原文：“全地的丰满乃是他的荣耀！The fulness of the whole earth is His glory!]]></description>
</item>
<item>
  <title>圣徒的归属：另有一安息日的安息</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E5%8F%A6%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%AE%89%E6%81%AF%E6%97%A5%E7%9A%84%E5%AE%89%E6%81%AF/</link>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%8F%A6%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%AE%89%E6%81%AF%E6%97%A5%E7%9A%84%E5%AE%89%E6%81%AF/</guid>
  <description><![CDATA[这样看来，必另有一安息日的安息，为　神的子民存留。因为那进入安息的，乃是歇了自己的工，正如　神歇了他的工一样。所以，我们务必竭力进入那安息，免得有人学那不信从的样子跌倒了。
希伯来书3-4章是一段非常有警示性的经文，但是同时，里面也包含着非常值得我们去默想和憧憬的美好未来。
终末，一个很崇高，很遥远的主题。这段也启示了圣徒的终末，圣徒的归宿是什么呢？对于相信耶稣的人，对于持守基督到底的人，神所应许的奖赏是什么呢？是在基督里有份，是进入神的安息。
这里有许多提醒，非常严厉的提醒。我们可以感受到，不能单单用劝勉去形容这里的情感。圣灵有话说，不可硬着心，惹他发怒，试探神，厌烦，怒中起誓，要谨慎，当畏惧。
能够感受到吧。
不过我相信如果知道这里神所应许的福分是多么佳美之后，我们会觉得这份严厉是多么的应当。
最大的诫命是什么呢？第一要爱神，第二要爱人如己。不过没有说到惩罚，像希伯来书这段一样那么让人害怕。但是，什么是诫命呢？是要求，是规矩，是命令，是辖制，是约束。我们提到诫命会想到这些是吧。最大的规矩要来了，最大的要求要来了。
但是耶稣在最大的诫命里，是让我们爱神。
爱不是应该要主动吗，要自发吗，要心甘情愿吗？为什么要命令我去爱？因为神是我们的宝藏啊。因为神肯定，绝对，确认他对我们是何等的有益。他是我们生命的源泉，生命的根本，生命的福分。
在这最大的诫命里，是神最大的爱。他热切地想要我们得到。
……先不讨论。
我们奔跑神的国，神的国是我们非常重要的终末观。但是神的国对于我们来说意味着什么？在神的国里，我们得到的到底是什么？
若是约书亚已叫他们享了安息，后来　神就不再提别的日子了。这样看来，必另有一安息日的安息，为　神的子民存留。
约书亚是谁，是摩西的接班人，是耶和华亲自拣选的领袖。他是带领以色列人去迦南征战，要进入迦南，要去得到神的应许之地的。被带领的是谁？是以色列的百姓，是一群战士。他们很不一样。他们的父辈因为不信倒毙在旷野，而借着旷野的种种，他们学习了一切，认识神，敬畏神，他们属灵生命上有很多的成长，有了敬虔。
但是约书亚没有叫他们享安息。这是什么意思？他们去的迦南地不是应许之地吗？他们的征战不是为了神的国而征战吗？神的帐幕在人间，他们不好像是为了建立全然的神百姓的国而征战吗？但是为什么他们还没有享受安息？
大卫，伟大的大卫王，在信仰上，他是多么虔诚，多么被神喜爱；在征战上，他也显出勇猛，面对仇敌无所畏惧。从他，一个兴盛的大卫王国被建立起来。他让百姓安息了吗？有趣的是，司提反提到大卫的时候，意味深长地补充了一句，大卫在　神面前蒙恩，祈求为雅各的　神预备居所，却是所罗门为　神造成殿宇。【 徒7:46-47】然后总结说，神不住人手所造的。这是一个非常值得我们敬畏的真理。
我们可以想一下，大卫王朝算不算神的国？到了他儿子所罗门，为神造了何等的圣殿，整个国度是何等地荣华。着应该可以算吧？毕竟神的名因此多么得荣耀了。这要是不算，后来王朝败落了，更算不上了，还是现在给他算吧。
希伯来书反复出现的一个词是什么？更美。我们有一个祭物更美，我们有一个约更美，我们有以一个大祭司更美，我们有一个中保更美。大卫虽然伟大。但是：
“弟兄们，先祖大卫的事，我可以明明地对你们说，他死了，也埋葬了，并且他的坟墓直到今日还在我们这里。大卫既是先知，又晓得　神曾向他起誓，要从他的后裔中立一位坐在他的宝座上，就预先看明这事，讲论基督复活说：‘他的灵魂不撇在阴间，他的肉身也不见朽坏。’【 徒2:29-31】
我们有一个圣者更美。我们有一个国度更美。能够体会到吗？在基督里。在救主耶稣基督里。
论到子却说：“神啊，你的宝座是永永远远的，你的国权是正直的。”【 来1:8】
这是神的国。复活的基督耶稣坐在宝座上，圣洁的，代赎的羔羊，坐在宝座上。
大家努力奔跑神的国的人，我们的热切建立在哪里？我们的盼望在哪里？是什么奖赏在激励我们？是什么荣耀使我们疯狂，使我们不顾一切去渴慕追求？
我们晓得万事都互相效力，叫爱　神的人得益处，就是按他旨意被召的人。因为他预先所知道的人，就预先定下效法他儿子的模样，使他儿子在许多弟兄中作长子。预先所定下的人又召他们来，所召来的人又称他们为义，所称为义的人又叫他们得荣耀。【 罗8:28-30】
我们所追求的，不是在组织里有份，不是在什么公司或者产业上有份，不是在教会里有份，而是在基督耶稣里有份。都在基督耶稣里。神预先知道我们，又呼召我们，又称我们为义，又叫我们得荣耀。都是父神的旨意里面，都是在基督耶稣成就的救恩里面！何等一气呵成，何等恩上加恩！
因着耶稣基督的恩典，借着我们的手，做了许多美好的工作。我们以基督为首成为教会，我们在各样的善事上去祈求，建造，各样的事工借着我们的手也展开。
但是神的国更美。就像那些在迦南地努力征战的百姓，他们得胜了仇敌，得到了神的应许之地，佳美之地，他们在那里喜乐，信仰，生活，享受，赞美成就一切的神。但是神的国更美，有一个安息更美。这安息是神全然的同在。
愿你的国降临，这国不是在地上，不是人手所造的。既然是从天上降下，这国是从天而来，从神而来。神不住人手所造的。
起初征战的百姓，他们得到了什么呢？他们诚然已经得到了。他们比摩西看到的更多，比祖先亚伯拉罕得到的更多，更完全。
我们要知道，他们得到的赏赐是双层的，一层在地上，就是他们承受的基业，不过更佳美的，神更要让他们享受的，是在基督里的，进入神的安息。歇了一切的工，在神的同在里。所以对于神的国，我们的热切在哪里？神的国，他的魅力在哪里？在基督里，我们全然陶醉，至高的喜乐，从神赐给我们。
从大卫直到如今，有一个就恩为我们预备，有一个日子为我们预备，有一个安息为我们预备，进入神的安息，这是我们圣徒最终的归宿。荣耀归主。阿门。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
