<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>案例库 - 分类 - 庇哩亚圣经学徒</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E6%A1%88%E4%BE%8B%E5%BA%93/</link>
    <description>案例库 - 分类 | 庇哩亚圣经学徒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</managingEditor>
      <webMaster>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E6%A1%88%E4%BE%8B%E5%BA%93/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>马可波罗和犀牛的故事</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E9%A9%AC%E5%8F%AF%E6%B3%A2%E7%BD%97%E5%92%8C%E7%8A%80%E7%89%9B/</link>
  <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%A9%AC%E5%8F%AF%E6%B3%A2%E7%BD%97%E5%92%8C%E7%8A%80%E7%89%9B/</guid>
  <description><![CDATA[意大利探险家马可·波罗(MarcoPolo)在东南亚发现了一头犀牛，当时他正在寻找他认为真实存在的、价格不菲的独角兽，于是他写道，独角兽“根本不像我们描述的那样”。马可·波罗之前对富有传奇色彩且价值不菲的独角兽有所了解，正是这种固有印象和传闻，改变了他当时看到的情景。尽管犀牛的重量、颜色、皮肤、生存地和习性等大部分身体与行为特征、都与马可，波罗对独角兽的了解不符，但它确实有一只角，于是这个简单的特征取胜了。 &ndash;《脑子是个好东西》
我觉得这个故事很有启发性。许多时候我们想找的是传奇的独角兽，但是最终却把犀牛当成独角兽。尽管它许多方面和传说中的独角兽很不一样，但是它，真的，确实具有一个角，独角。于是，犀牛成为了独角兽，而渐渐的，真正的独角兽什么样，却被覆盖和抛在脑后了。
愚以为，属地的国度观和属天的国度观的差别，正如犀牛和独角兽的差别。而在分辨二者的时候，我们也会像马可波罗样，仅仅因为一个相似特征，就以为自己寻到了那传奇的独角兽。
又或者，有时我们在解经的时候，把论证建立在一个似是而非的逻辑上，最终会得到一个偏颇的结论和应用。]]></description>
</item>
<item>
  <title>房间里的大象</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E6%88%BF%E9%97%B4%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%B1%A1/</link>
  <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%88%BF%E9%97%B4%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%B1%A1/</guid>
  <description><![CDATA[序言房间里的大象（英语：Elephant in the room）是一个英语熟语，用来隐喻某件虽然明显却被集体视而不见、不做讨论的事情或者风险，抑或是一种不敢反抗争辩某些明显的问题的集体迷思。尽管这是一句英文熟语，中文中近年来也有使用或者提及。
这个短语指的是在法律规范相当清楚、像大象一样显眼的事或物，不知为何却好像被忽视了。抑或是指特定的社会背景、社会心理作用于更为宏观的环境中，使得人们对问题故意选择视而不见。
用语起源俄语典故1814年，俄罗斯寓言作家、诗人伊万·克雷洛夫写了一篇名为《好奇的人》的寓言故事，讲述了一个男人走进了一座博物馆，注意到了所有细致的事情，唯独没注意到博物馆里显目的大象。之后，“房中象”遂成为了习用语。俄罗斯作家陀思妥耶夫斯基在其小说《群魔》中写道，
别林斯基如同克雷洛夫笔下的‘好奇的人’，唯独没有注意到房间里的大象……
见诸英语最早使用据《牛津英语词典》记载，本短语在英语中首次作为明喻使用的，是在1959年6月20日的《纽约时报》。当日的文章这么写道：
Financing schools has become a problem about equal to having an elephant in the living room. It&rsquo;s so big you just can&rsquo;t ignore it.
为学校提供资金的问题与起居间里的大象一般，它如此重大以致于你不可以视而不见。
而这一短语被用作惯用语的历史，大抵比1959年早得多。例如，这一短语早在上述使用的44年之前，在1915年，已经见诸英国期刊《教育期刊》（Journal of Education）。当年的原文语句只是对英国学童可以回答的问题随意地列举，如“房间里有大象吗？（Is there an elephant in the class-room?）”
概念代称这一短语首次作为一种概念的代称广泛传播则是肇始于1882年马克·吐温所创作的一篇短篇小说——《白象失窃记》。小说里，这一短语巧妙地被用来形容警探搜寻就在原地的白象时的大费周折、笨拙刻板。此处也为美国的法律意见书所援引。在1951年联邦第二上诉法院裁决的美利坚合众国诉Leviton一案（United States v. Leviton, 193 F. 2d 848 (2nd Circuit, 1951)）中，案件的法律意见书中写道：
As I have elsewhere observed, it is like the Mark Twain story of the little boy who was told to stand in a corner and not to think of a white elephant.]]></description>
</item>
<item>
  <title>穆勒回归圣经受洗</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E7%A9%86%E5%8B%92%E5%9B%9E%E5%BD%92%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E5%8F%97%E6%B4%97/</link>
  <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E7%A9%86%E5%8B%92%E5%9B%9E%E5%BD%92%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E5%8F%97%E6%B4%97/</guid>
  <description><![CDATA[1830年4月初，穆勒来到小城西德茅斯(Sidmouth)传道，结果与三位太太的争论使他陷人困惑。
这三位太太很特别，每个人都有自己的想法。
“慕勒先生，您对婴孩的善功和信徒的受洗意见如何呢?
慕勒常常反对信徒的再次受洗。 “我认为我不需要再一次受洗。”他回答说。
“对这个问题，你曾经考察过圣经，并为此祈祷过吗?”在成年以后又受过洗的一位太太问他说。
“没有。 “
“因此，在你没有考察过圣经以前，我劝你不要乱说。”面对如此挑战，慕勒决心细细考察这一主题。他开始从头到尾有重点地研读新约圣经，特别注重那些有争议的问题。他认为，只有信徒自身才是受洗的对象，完全受浸是圣经的模式，他特别被《圣经·使徒行传》第8章36-38节和《圣经·罗马书》第6章3-5节所打动。
不久以后，他由亨利·克雷克施洗，几乎他所有的朋友也随之受洗。
注:当时欧洲的教会多采用婴儿受洗，而从1640年开始的浸信会则采用成人受洗，这三位太太可能是浸信会信徒。]]></description>
</item>
<item>
  <title>耶稣是光</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E8%80%B6%E7%A8%A3%E6%98%AF%E5%85%89/</link>
  <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E8%80%B6%E7%A8%A3%E6%98%AF%E5%85%89/</guid>
  <description><![CDATA[一次一位美国著名的布道家，用英文在我们的礼拜堂里讲道，神籍着我喜欢英文一再的吸引我归他。在那一个短短的时间，我放下我心门的闩子静静的专心听，为的是要听英文演说。他讲的题目是：“耶稣——是世界之光。”他曾用了一个比喻来解释，那比喻打动了我的心。他说：“若是一块木头放在黑暗之处，所有毒虫都愿意躲藏在它底下。但是我们若把木头翻开，让光照一照，那些毒虫就都跑了，因为它们爱黑暗，而恨恶光明。我们人类的心也是这样：我们若没有耶稣——这世界之光，在我们的心里，我们的心原来也是黑暗的，有各种罪恶的思想充满在里面，当我们一接受他，她就进入我们的心里，成了我们的光，一切的恶念，因为受了他的光照，立刻就都赶了出去。”
记得我从小是最怕虫，所以这个比喻，使我的内心有个深刻的印象。一天我们在院子里玩木棒球，我发现一块很光滑的石头在草上，我马上想到那光的比喻，就用玩球的小棒撬起那块石头，当光照到那块石头底下，立刻看见了一条大蜥蜴，一条蜈蚣和许多小虫，东奔西跑的逃走，因为有光照着它们，这时忽然有个声音在我的心里说：“你正像这块石头，外面光滑美丽，可是里面却充满了罪恶！”
我现在看出我以前说我是遵守我们中国传统的仁义道德，不过都是假道学，是外表的，在我的内心，我知道是充满了罪恶，我实在也是一个罪人。因此，我马上放下我的木棒，急忙回到我的寝室，想到李曼女士告诉我凡事应该祷告，并且怎样祷告，我向四围一望，看看没有人，立刻跪在我的床前祷告说：“主啊，饶恕我的罪，并且使我明白你的旨意。”说完了急急的站起来，我的心不住的跳动，脸也涨红了，结果我找到了平安，罪的重担和悲观与不信的恶心都离开了我。我找到基督了！从那时起，我就爱读圣经，因为我从那里找到了真正的安慰。
——《暗室之后》]]></description>
</item>
<item>
  <title>不愿成为主教的阿塔那修</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E4%B8%8D%E6%84%BF%E4%B8%BA%E5%A4%A7%E7%9A%84%E9%98%BF%E5%A1%94%E9%82%A3%E4%BF%AE/</link>
  <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E4%B8%8D%E6%84%BF%E4%B8%BA%E5%A4%A7%E7%9A%84%E9%98%BF%E5%A1%94%E9%82%A3%E4%BF%AE/</guid>
  <description><![CDATA[在亚历山大的主教亚历山大弥留之际，所有人都理所当然地认为，阿塔那修会继承亚历山大，成为主教。
但是，年轻的阿塔那修逃到了沙漠，因为他只想平静地生活，为基督徒主持圣事，与基督徒一同崇拜。
据说，亚历山大在临终前不久找来了他的这位年轻朋友，他可能是想告诉阿塔那修，他希望阿塔那修担任亚历山大的下一任主教。
但是，阿塔那修还在躲藏。最终，在亚历山大去世数周之后，阿塔那修才极不情愿地被任命为亚历山大的主教。
这一年是公元328年，君士坦丁在同一年撤销了流放阿里乌的判罚。阿里乌主义重新得势，战斗一触即发。]]></description>
</item>
<item>
  <title>成为神的儿女意味着什么</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E6%88%90%E4%B8%BA%E5%84%BF%E5%A5%B3/</link>
  <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%88%90%E4%B8%BA%E5%84%BF%E5%A5%B3/</guid>
  <description><![CDATA[一个人，他的事工是「世界需要父亲」。有一次，他们身边出现一恶搞女孩，十五岁。她父亲死了，因为继父不接纳他，他无家可归。他流浪了很多年，在祖母家，在阿姨家。但是后来她实在没有地方去了。
这个男人的妻子，想要收留她。但是男人不是非常愿意，他非常纠结。他说，我需要祷告一下。他明白，这不过是一种拖延罢了。他其实不愿意收留。这意味着许多多余的责任，甚至麻烦。他知道他没法祷告。
后来他知道神在这件事的心意，明白要接纳这个孤儿。有一天，女孩推开他的门，然后说，晚安父亲。他拥抱了他，他知道女孩心里期待一个回应。那一刻爱在他的心里翻滚，他说，晚安我的女儿。这个女孩，有了一个归属。
那天晚上他有了一个非常崭新的认识，成为神的儿女，到底意味着什么。]]></description>
</item>
<item>
  <title>同性恋Rosaria悔改见证</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E6%80%A7%E6%81%8Brosaria%E6%82%94%E6%94%B9%E8%A7%81%E8%AF%81/</link>
  <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E6%80%A7%E6%81%8Brosaria%E6%82%94%E6%94%B9%E8%A7%81%E8%AF%81/</guid>
  <description><![CDATA[来源：曾經女同/LGBT活動家Rosaria博士驚嘆15000人：同性戀是我自傳的一部分，但不是我本性的一部分。我曾經拒絕聖經對我們生活的解釋權威。我崇拜我自己，崇拜感覺超過創造我的主。 - YouTube
有一位年轻的女性，起初以为自己喜欢男人，实际上也有男友。但是后来他发现自己，原来是一个同性恋。不过她觉得自己是正常的，她也坚信，同性恋不过是自己的事，又不会伤害谁，自然需要被尊重。 因为能力出色，她甚至成为一个小有名气的LGBT活动家，参加了各种活动，也发表了许多作品。
有天，她的基督徒邻居找到了她。对她说，我们虽然不认同同性恋，但是我们愿意接纳你。然后给她传福音，带她学习圣经。她认真的学了，了解了什么是罪，自己同性恋的价值观也受到圣经的挑战。
在这段时间，她一边学习圣经，她一边保持自己的同性恋身份，并且有一群同性恋朋友。
在一个晚会上，她的一个同性恋朋友发现她正在读经，这个人原来是一个男性，但是心理上认为自己是一个女性，他给自己起名叫吉尔。
吉尔把她逼到厨房里，按住她的手，说你正在读的这本书正在改变你。
她说，可是，万一这些是真的呢？万一耶稣真的复活了，而我们真的有问题呢？
吉尔说，我这么和你说吧，我做了15年的长老会牧师，我有妻子和孩子，我曾祈祷上帝能够治愈我，但是他没有。如果你愿意，我也可以为你祷告。
不久，她收到两箱的神学书籍。她拿起最上面的一本，上面写着吉尔原本的名字，马太。
同性恋称一个人过去的名字为Dead Name。
在那震撼的奇妙瞬间，她想到自己的朋友抛弃了自己的名字和身份，抛弃了自己的妻子和孩子，成为了一个女性。一个信念被打破了，谁说同性恋不会伤害任何人呢？
经过一年的与圣经的摔跤，通过和自己基督徒邻居的固定会面，两件事情的发生永远地改变了她的生活。
第一是在福音的揭示下，她认识到自己的基督的仇敌，是自己基督徒邻居的仇敌，但是他们仍然爱她； 第二件事是，日复一日的，她发现圣经对她的影响比她自己能够解释地更大。
后来她离开自己同性恋的罪，嫁给了一位男性牧师，并且生儿养女。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
