<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>呼召 - 标签 - 庇哩亚圣经学徒</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E5%91%BC%E5%8F%AC/</link>
    <description>呼召 - 标签 | 庇哩亚圣经学徒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</managingEditor>
      <webMaster>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E5%91%BC%E5%8F%AC/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>EddyZhang的工作观</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/eddy-zhang%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A7%82/</link>
  <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/eddy-zhang%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A7%82/</guid>
  <description><![CDATA[Sometimes, more than often, when you change yourself into full-time ministry, you are not going into your ministry but going out of your ministry. （有的时候，甚至比我们设想的情况更为常见，当你放弃职场进入全职服事，你不是进入了上帝呼召的事工，而是离开了上帝的呼召。）
whosoever think this is true（愿意相信者姑妄听之）
If God calls you into workplace, don’t lower yourself to be a pastor. （如果上帝呼召你进入职场，不要放低身段去做牧师。）
Mats Tunehag （马刺·图你哈格）
我或许可以成为“全职”传道人，但是经过长期祷告，我并不认为神呼召我成为全职传道人。
至少在目前，在我所在的这个城市，我希望见到的植堂模式是小型的家庭教会。我们不会有充足的经费来支持一个全职传道人，甚至不会有足够的经费来租一个公共聚会的空间。因为我们大部分收入（90%左右），优先考虑支持别的全职传道人——尽管我不鼓励比我年轻的弟兄姊妹们过早放弃自己的职业，成为一位全职传道人，但是我们很同情生活不易的传道人。
神学院毕业之后，我决定找一份工作。因为我不希望自己今后参与建立的教会里有年轻人对我说，Eddy，我们也想像你一样成为全职传道人，服事几年之后去美国读神学院，4-5年之后再回来服事教会。
不，我不愿意看到这样的情况发生。因为若要看到更多的教会建立起来，看到这个城市里出现一个“植堂运动”，绝不可能在每个新的教会里安置一位美国神学院毕业的神学生。
所以我决定找一份工作。
我对这份工作的定义是：
时间比较自由。工作之余，有足够的时间照顾家庭，服事教会。 可以在家工作。因为我们家只有一份收入，所以不能负担孩子们上学的费用，需要在家教育。 收入与工作时间成正比。若一段时间需要更多的收入，我可以增加工作时间。若积累了一点额外的经费，可以减少工作时间，增加服事的时间。 完全出于偶然，我认为译者是一个比较好的选择。翻译工作可以自由地选择工作时间，比如白天陪着孩子们玩，等孩子们睡觉以后再开始工作；只要有网络和计算机，可以在任何地方工作，即使只有五分钟空余时间，也能抓紧翻译几句话；若需要更多的收入，就投入更多的时间翻译，暂时不写博客，不更新微信公众号。
我没有做全职传道人，而是成为了一个自由译者，于是Emma可以不用出去工作。可以想象，如果我做全职传道人，Emma多半要去某个基督教学堂做老师。所以，尽管教会可能没有了全职牧师，至少换来一位全职在家的“师母”（但不要当面叫Emma师母，因为她不喜欢这个称呼，而我不做全职牧师的理由之一，就是要避免大家叫Emma师母。）
所以我可以坦然地对年轻人说，慎重考虑全职的问题。至少，我没有做全职传道人，这样说起来不太伤和气。
关于工作，最近又有一些新的思考。
一个地区贫困、贩卖人口、犯罪率升高的主要原因，是因为人们找不到工作的机会。于是，创造有尊严的工作机会，就成为对抗贫困的主要手段——这是联合国的白皮书说的，并不是我编出来的。(Unemployment and underemployment lies at the core of poverty).]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
