<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>地方教会 - 标签 - 庇哩亚圣经学徒</title>
    <link>http://localhost:49328/tags/%E5%9C%B0%E6%96%B9%E6%95%99%E4%BC%9A/</link>
    <description>地方教会 - 标签 | 庇哩亚圣经学徒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</managingEditor>
      <webMaster>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</webMaster><lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:49328/tags/%E5%9C%B0%E6%96%B9%E6%95%99%E4%BC%9A/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>倪柝声建立教会</title>
  <link>http://localhost:49328/posts/%E5%80%AA%E6%9F%9D%E5%A3%B0%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E6%95%99%E4%BC%9A/</link>
  <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:49328/posts/%E5%80%AA%E6%9F%9D%E5%A3%B0%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E6%95%99%E4%BC%9A/</guid>
  <description><![CDATA[倪柝声的职事从初期开始，一直都有一个清楚确定的目标，就是要建立地方教会里团体的见证。他认为建立教会，建造基督的身体，使个人的基督，扩展为团体的基督，是神在今天的主要工作。因此，他无论传扬福音、教导圣经、造就青年信徒、带领特会或训练、并出版文字，都是为此目标。他在这方面的代表作有《工作的再思》《圣洁没有瑕疵》《教会的正统》以及《聚会的生活》等。
倪柝声主张恢复到使徒时期的教会生活，效法圣经中初期教会的榜样，提出一地只能存在一个教会的地方教会原则，亦公开谴责宗派的罪恶，自然造成各宗派团体对他的反感，批评这是属灵上的骄傲。
倪柝声亦主张恢复圣经中信徒皆祭司的理念，谴责包括牧师在内的圣品制度，认为是天主教遗毒，领薪的牧师不符合圣经，提倡全体信徒全体事奉，传福音、祷告，重视信徒的造就，提倡分区家庭聚会。
到1948年，倪柝声以“耶路撒冷教会模式”取替过去的“安提阿教会模式”，并且对他的若干重要教会观念作了修定。倪柝声这个时期的思想主要见于《教会的事务》、《教会的正统》、《今后工作的路》、《权柄与顺服》、《如何作神代表的权柄》等著作中。
因着这种新模式的出现，地方教会便因着其所在地之不同，产生了两种教会之分别：
普通的地方教会—这种教会基本上一如过往，是由长老、执事分掌教会属灵及一般性事务的。
工作中心的地方教会—在这种教会中多了一班使徒（注：无论是天主教或是基督新教，很少有人承认今天还有使徒存在）。虽然使徒不能管理教会，但这班使徒却以弟兄资格成为当地教会的长老，从而治理教会。 再者，由于此地为工作中心，必须加强讲台的供应，而这个责任自然落在使徒身上。正因为这样，工作中心的地方教会自然会比普通的地方教会优越，最终俨如一领导的中央教会了。
为配合耶路撒冷模式之推动，倪柝声进一步阐明权柄与顺服之重要性，从而坚固、强化使徒之地位。
倪柝声指出：
信徒必须绝对顺服神所设立的权柄代表人，以示其对神的顺服。
倪在《权柄与顺服》中说：
“或有人说，权柄作错了事怎办？神敢信托作权柄的人，我们就敢顺服。作权柄的人有无错，那与我无关，换句话说，作代表权柄的人作的对或错，由他向神直接负责。服权柄的人只要绝对服，服错了主不算有罪，这罪主要向代表权柄追讨。”
换言之，即使作权柄的人解释圣经有错误或曲解圣经，也要听从，否则就是叛逆神。
倪的这种教导产生了严重的后果。邵遵澜先生曾撰文说：
“到了后来，特别在台湾的聚会所，讲权柄讲的太过份……有一个弟兄说：‘某弟兄是我的权柄，他讲黑的，就是黑的，他讲白的，就是白的。’有反应说：‘弟兄，我们事奉一个主，你事奉两个主。’他说：‘不！我事奉某弟兄，就是事奉主。’所以成了基督教里面的天主教，难怪有人说某人成了教皇了！生杀予夺之权大到一个地步，简直要你死都可以，这是我亲身经历过，我知道我在讲什么。”
倪也教导说，
在地方教会中，神设立的最高权柄是长老，但长老是由他所谓的使徒设立的，换言之，长老的权柄来自使徒，他们便不能推翻使徒的权柄；“长老的设立，是在乎使徒；长老的废除，权柄也在乎使徒”，长老应学习听从使徒的权柄，“因为他们之所以有，乃是使徒叫他们有的”。
此外，配合耶路撒冷的中央集权路线，倪氏发起了“交出来”运动，即变卖一切，把一切拿出来，奉献给弟兄姐妹，包括信徒的终身事奉。交出来也包括教会本身，教堂也要交出来，好让使徒共治教会。此举引起一些地方教会的反感，更造成不少地区教会分裂，其中以福州教会最为严重。
无论如何，倪氏在抗战后的教会观确是走向中央集权制、权柄主义发展，这一点引起了不少的批评。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
