<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>转载 - 分类 - 庇哩亚圣经学徒</title>
    <link>http://localhost:60372/categories/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/</link>
    <description>转载 - 分类 | 庇哩亚圣经学徒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</managingEditor>
      <webMaster>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:60372/categories/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>《唤醒平信徒》书摘10则</title>
  <link>http://localhost:60372/posts/%E5%94%A4%E9%86%92%E5%B9%B3%E4%BF%A1%E5%BE%92%E4%B9%A6%E6%91%9810%E5%88%99/</link>
  <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:60372/posts/%E5%94%A4%E9%86%92%E5%B9%B3%E4%BF%A1%E5%BE%92%E4%B9%A6%E6%91%9810%E5%88%99/</guid>
  <description><![CDATA[为了服侍青年人的营会，把架上有关门训的新老书籍收了一堆来看。这本书竟然已经发黄，为了表示纪念与尊重玉前辈，又翻阅了一遍，精选书摘如下。
1、 教会不能只当作是敬拜的团契，而是要重新认识教会是蒙召的平信徒互相服侍和作见证的团契。 （19页）
反思： 我们是否在教会论上缺失平衡，以致教会不再是训练基督精兵之地，而是宗教知识的课堂，有相同宗教情操的城市居民的亚文化社交圈，甚至，提供关怀服务的慈惠社团？
2、 世人透过平信徒认识教会，他们根据对平信徒的印象，或者把教会看作击败歌利亚的大卫，或者把教会看成惊恐失色的扫罗王。（41页）
反思： 牧师或宣教士的见证再好，对于世俗社会来说，那也是宗教界的职场见证。在普通人中每天出入的平信徒的见证，才更能够成为平常社会中的光与盐。
3、 在现代教会，牧者有必要再进一步降低自己，并且平信徒要谦卑地顺服于牧者所拥有的奴仆之权柄之下，肩负起平信徒本来应该肩负的责任。（53页）
反思： 这句话本身就具有福音的反合性。要训练与驱动别人的人，却要进一步降低自己，这如何能使得被差的人谦卑地顺服呢？用一生去理解和体会这句话，就是理解如何效法基督的奴仆君王。若我们只想使用权威让人顺服，我们就离开了福音的本质。这是多么难的事啊？这样的困难才能推动我们不断回到十字架面前。
4、 众所周知，社会结构和众多异端所使用的基本策略就是先将少数人造就核心成员。他们在叫人做事之前，先在造就人上投入惊人的资源；他们在关注大众之前，先全力以赴地预备少数人，因为这些少数人能够给大众带来决定性的影响。这不正是耶稣训练门徒的策略吗？当教会抛弃这一点的，魔鬼却乘机把这个项目开发成攻击和破坏教会的可怕武器。（104页）
反思： 为什么经常听到有人在正统教会中觉得无聊，却感觉异端火热吸引人又能挑战人付上代价？轻飘飘地批评弃教者容易，反思自己没有全力以赴忠于耶稣的牧养培训才是更难的事。
5、 耶稣在世上的时候没有留下一篇日记，也没有留下一个能纪念自己的石碑。他所留下的唯一的遗产就是跟从他的几个无知又平凡的人。对他来讲，栽培少数门徒的工作，值得他投入自己全部的生命。（108页）
反思： 如果不是通过门训之道建立了大型教会和国际机构的玉汉钦牧师说了这话，我们可能会消极地说，我不追求教会的成长，像耶稣那样服侍少数几个人就知足了。我们把不结果子的生命当作正常。这是我们的羞耻。而另一方面，我们却容易追求表面的规模和效果，而忽视了耶稣的门徒之道，使得教会只是昙花一现，不能代代相传。这是我们的虚浮之罪。
6、 门徒训练不是造就某种优良特质人才的课程，而是因为自己是门徒，所以为了更好地效法耶稣而参加训练，并且叫那些灵命还不够成熟的人感到有负担，使他们愿意接受各种话语的培训，成为成熟的门徒。只有这样，才能防止对门训无谓的误会，谁是门徒这个问题也不会引起混乱。（120页）
反思： 让我们停止判断哪个人是不是门徒，进而扩展到哪个人有没有得救的无谓误会，以及由此产生的失望、自怜。只是从自身开始专注于学习和与甘心乐意的人一起学习，并且吸引更多人进入这样的培训。
7、 门训就是把平信徒训练成为将自己完全委身给耶稣的人。根据经验，受训的人中十有八九远离了完全委身的生活。并且在门训中最为艰难的关头就是教导完全委身的时候。（129页）
反思： 牧师指望平信徒中有人愿意出来受装备读神学预备做传道人没有错，指望平信徒中有人愿意成为长老和执事来共同服侍教会没有错，指经常在这样的指望中对人失望也没有错，这就是耶稣经历的对以色列百姓和门徒们的失望。我们要不断地宣讲这样的异象，不断地在各种被拒绝当中继续鼓励人起来受装备参与服侍，这样才能最终看到平信徒生命成长，教会成长的果效。
8、 保护式牧会会使平信徒变得软弱，他们会一直等候有人用勺喂东西给他们吃，像小孩子一样只知道顾自己，不会去顾大局，会为了小事争来争去。因目光短浅，跳不出“我们自己”的格局。（150页）
反思： 不要再抱怨平信徒不行，是牧师自己的责任，是我们在保护式牧会，而不是训练式牧会。而训练式牧会，又不愿意以门训那样的方式来付出生产之痛，所以最终也得不着优秀的平信徒来共同做领袖。
9、 耶稣教导门徒训练时所使用的基本训练内容可归纳为三个：神的话语、自身的榜样和门徒的经验。神的话语是具体教导的内容。耶稣作为永在真理的实体，成为门徒跟从的榜样。经验是门徒对所学的实际的应用。（183页）
反思： 我们不能效法耶稣不是因为我们不是耶稣，而是我们最终不够明白神的话语是有大能的。当领袖们只是教导死的知识时，平信徒们都会视教会培训，退修营会为无聊的畏途。而领袖们也会渐渐转向追求娱乐讨好会众。但是当我们真的明白并活出那天天可以拯救我们的福音，即使是好像过着“宗教群体内生活”的教会领袖们，他们的生命挣扎、得胜与成长经历，是可以吸引平信徒来效法，并且在自己的生命中去同样经历的。反之，门训就会变成教会领袖在培养想进入宗教部落的人，但耶稣的门训是要人向外走向万国万民。
10、 倪维思牧师夫妇的宣教课程：最让人瞩目的一个原理，那就是教导平信徒，不论是谁，只要是基督徒就要为基督作工，透过自己的工作岗位，活出向邻舍彰显基督的生活，这是纲要的重点所在。（237页）
反思： 因为教会的门太过敞开，进来许多闲杂人等，导致领袖们忙于处理闲杂事物，而忽视了信徒最初可塑阶段的培育，最后进入一个忙碌却不得其法的恶性循环当中。但即使是在这样的状况中，耶稣对那群无知的加利利人的门训仍然可以鼓励我们继续开始门徒训练。而这种训练，就是用福音的大能，带领平信徒们明白，在自己的工作与生活中如何活出基督的生命。这是平信徒门训的目标，只有达到这样的目标，上帝才会在这样的成熟信徒中继续拣选和呼召人成为完全委身，愿意做牧师、长老的工人们。
联系作者邮箱： jijuzaici.outlook.com 微信： shang9787我一说话，就觉得自己愚蠢。赞赏微信]]></description>
</item>
<item>
  <title>福音对韵 六则</title>
  <link>http://localhost:60372/posts/%E7%A6%8F%E9%9F%B3%E5%AF%B9%E9%9F%B5/</link>
  <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:60372/posts/%E7%A6%8F%E9%9F%B3%E5%AF%B9%E9%9F%B5/</guid>
  <description><![CDATA[<div class="featured-image"><img loading="eager" src="/img/path.jpg" alt="福音对韵 六则" title="福音对韵 六则" referrerpolicy="no-referrer"/></div>施對受，苦對樂，公義對自由。 光對鹽，油對酒，起初對末後。 新對舊，始對終，萬載對千秋。 聖對俗，恩對愛，真神對新婦。 卑对高，冷對暖，天使對聖徒。 俯對仰，肉對靈，十誡對八福。 有對無，光對暗，窄門對寬路。 富对穷，死对生，小信对大能。 好对歹，恩對罪，称义对显荣。 晝對夜，地对天，葡萄对橄榄。 来对去，死对活，平安对喜乐。 上對下，小對大，兩約對十架。 興旺對衰微。冠冕對法則。 短暫對永恆，世界對天國。
一 东其 一天对地，雨对风。肢体对弟兄。 飞鸟对走兽，明月对彩虹。 十诫律，八福训，迦南对以东。 寄居俗世上，悠游圣道中。 身无彩凤双飞翼，心被恩感一点通。 望神止渴，橄榄成渣磐石力。 吃蜜得饱，葡萄入榨十架功。
其 二奶对蜜，鱼对虫。雪白对朱红。 浇灌对栽种，信实对虚空。 恩已降，罪未终，冉冉对匆匆。 千年如一日，富有是贫穷。 福杯满溢天路客，恩典充足慕义童。 黑门甘露，一语润物生命老。 十架苦杯，七言赦罪万象融。
其 三光对暗，私对公。隔绝对交通。 珍珠对玛瑙，士师对英雄。 转脸义，翻背弓，愚痴对盲聋。 打过天家仗，歇了地上工。 撒种田边爱赤子，题诗城外望苍穹。 穷德见恩，神人道路基督里。 藉信称义，古今真理圣书中。
二 冬其 一春对夏，秋对冬。蝗虫对蜜蜂。 打破对缠裹，撕裂对合缝。 独角兽，大红龙。亵慢对敬恭。 尘世一归去，天国再相逢。 志在知主情脉脉，学以事人乐溶溶。 先生有命，浮云富贵任白发。 小子须知，霖雨沛恩自青松。
其 二山对谷，险对凶，有影对无踪。 玷污对洁净，刃剑对利锋。 希伯仑 ，迦百农。天使对仆佣。 谁云吾道孤，可叹世人庸。 作盐作光作见证，舍己舍家舍本宗。 倒出香膏，忠心主仆义当为。 打破玉瓶，书拉密女情所钟。
其 三赏对赐，给对供。水深对酒浓。 死地对活泉，智慧对愚蒙。 罪曷多，恩几重。佳形对美容。 福音入中华，主话藏心胸。 吾侪所学关天意，并世相知盼年丰。 殷勤作工，神圣文章两约启。 恒久忍耐，宝座书卷七印封。
三 江其 一城对塔，河对江。本族对外邦。 抵挡对接受，叩门对开窗。 抟面盆，穿柜杠，得胜对投降。 圣殿幔两半，园内鹿成双。 一块磐石成造化，无穷恩言已盈腔。 万有之上，君尊义仆甘顺服。 日光之下，渺小罪人皆顶撞。]]></description>
</item>
<item>
  <title>EddyZhang的工作观</title>
  <link>http://localhost:60372/posts/eddy-zhang%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A7%82/</link>
  <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:60372/posts/eddy-zhang%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A7%82/</guid>
  <description><![CDATA[Sometimes, more than often, when you change yourself into full-time ministry, you are not going into your ministry but going out of your ministry. （有的时候，甚至比我们设想的情况更为常见，当你放弃职场进入全职服事，你不是进入了上帝呼召的事工，而是离开了上帝的呼召。）
whosoever think this is true（愿意相信者姑妄听之）
If God calls you into workplace, don’t lower yourself to be a pastor. （如果上帝呼召你进入职场，不要放低身段去做牧师。）
Mats Tunehag （马刺·图你哈格）
我或许可以成为“全职”传道人，但是经过长期祷告，我并不认为神呼召我成为全职传道人。
至少在目前，在我所在的这个城市，我希望见到的植堂模式是小型的家庭教会。我们不会有充足的经费来支持一个全职传道人，甚至不会有足够的经费来租一个公共聚会的空间。因为我们大部分收入（90%左右），优先考虑支持别的全职传道人——尽管我不鼓励比我年轻的弟兄姊妹们过早放弃自己的职业，成为一位全职传道人，但是我们很同情生活不易的传道人。
神学院毕业之后，我决定找一份工作。因为我不希望自己今后参与建立的教会里有年轻人对我说，Eddy，我们也想像你一样成为全职传道人，服事几年之后去美国读神学院，4-5年之后再回来服事教会。
不，我不愿意看到这样的情况发生。因为若要看到更多的教会建立起来，看到这个城市里出现一个“植堂运动”，绝不可能在每个新的教会里安置一位美国神学院毕业的神学生。
所以我决定找一份工作。
我对这份工作的定义是：
时间比较自由。工作之余，有足够的时间照顾家庭，服事教会。 可以在家工作。因为我们家只有一份收入，所以不能负担孩子们上学的费用，需要在家教育。 收入与工作时间成正比。若一段时间需要更多的收入，我可以增加工作时间。若积累了一点额外的经费，可以减少工作时间，增加服事的时间。 完全出于偶然，我认为译者是一个比较好的选择。翻译工作可以自由地选择工作时间，比如白天陪着孩子们玩，等孩子们睡觉以后再开始工作；只要有网络和计算机，可以在任何地方工作，即使只有五分钟空余时间，也能抓紧翻译几句话；若需要更多的收入，就投入更多的时间翻译，暂时不写博客，不更新微信公众号。
我没有做全职传道人，而是成为了一个自由译者，于是Emma可以不用出去工作。可以想象，如果我做全职传道人，Emma多半要去某个基督教学堂做老师。所以，尽管教会可能没有了全职牧师，至少换来一位全职在家的“师母”（但不要当面叫Emma师母，因为她不喜欢这个称呼，而我不做全职牧师的理由之一，就是要避免大家叫Emma师母。）
所以我可以坦然地对年轻人说，慎重考虑全职的问题。至少，我没有做全职传道人，这样说起来不太伤和气。
关于工作，最近又有一些新的思考。
一个地区贫困、贩卖人口、犯罪率升高的主要原因，是因为人们找不到工作的机会。于是，创造有尊严的工作机会，就成为对抗贫困的主要手段——这是联合国的白皮书说的，并不是我编出来的。(Unemployment and underemployment lies at the core of poverty).]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
