<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>迷思 - 标签 - 庇哩亚圣经学徒</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E8%BF%B7%E6%80%9D/</link>
    <description>迷思 - 标签 | 庇哩亚圣经学徒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</managingEditor>
      <webMaster>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E8%BF%B7%E6%80%9D/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>马可波罗和犀牛的故事</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E9%A9%AC%E5%8F%AF%E6%B3%A2%E7%BD%97%E5%92%8C%E7%8A%80%E7%89%9B/</link>
  <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%A9%AC%E5%8F%AF%E6%B3%A2%E7%BD%97%E5%92%8C%E7%8A%80%E7%89%9B/</guid>
  <description><![CDATA[意大利探险家马可·波罗(MarcoPolo)在东南亚发现了一头犀牛，当时他正在寻找他认为真实存在的、价格不菲的独角兽，于是他写道，独角兽“根本不像我们描述的那样”。马可·波罗之前对富有传奇色彩且价值不菲的独角兽有所了解，正是这种固有印象和传闻，改变了他当时看到的情景。尽管犀牛的重量、颜色、皮肤、生存地和习性等大部分身体与行为特征、都与马可，波罗对独角兽的了解不符，但它确实有一只角，于是这个简单的特征取胜了。 &ndash;《脑子是个好东西》
我觉得这个故事很有启发性。许多时候我们想找的是传奇的独角兽，但是最终却把犀牛当成独角兽。尽管它许多方面和传说中的独角兽很不一样，但是它，真的，确实具有一个角，独角。于是，犀牛成为了独角兽，而渐渐的，真正的独角兽什么样，却被覆盖和抛在脑后了。
愚以为，属地的国度观和属天的国度观的差别，正如犀牛和独角兽的差别。而在分辨二者的时候，我们也会像马可波罗样，仅仅因为一个相似特征，就以为自己寻到了那传奇的独角兽。
又或者，有时我们在解经的时候，把论证建立在一个似是而非的逻辑上，最终会得到一个偏颇的结论和应用。]]></description>
</item>
<item>
  <title>房间里的大象</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E6%88%BF%E9%97%B4%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%B1%A1/</link>
  <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%88%BF%E9%97%B4%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%B1%A1/</guid>
  <description><![CDATA[序言房间里的大象（英语：Elephant in the room）是一个英语熟语，用来隐喻某件虽然明显却被集体视而不见、不做讨论的事情或者风险，抑或是一种不敢反抗争辩某些明显的问题的集体迷思。尽管这是一句英文熟语，中文中近年来也有使用或者提及。
这个短语指的是在法律规范相当清楚、像大象一样显眼的事或物，不知为何却好像被忽视了。抑或是指特定的社会背景、社会心理作用于更为宏观的环境中，使得人们对问题故意选择视而不见。
用语起源俄语典故1814年，俄罗斯寓言作家、诗人伊万·克雷洛夫写了一篇名为《好奇的人》的寓言故事，讲述了一个男人走进了一座博物馆，注意到了所有细致的事情，唯独没注意到博物馆里显目的大象。之后，“房中象”遂成为了习用语。俄罗斯作家陀思妥耶夫斯基在其小说《群魔》中写道，
别林斯基如同克雷洛夫笔下的‘好奇的人’，唯独没有注意到房间里的大象……
见诸英语最早使用据《牛津英语词典》记载，本短语在英语中首次作为明喻使用的，是在1959年6月20日的《纽约时报》。当日的文章这么写道：
Financing schools has become a problem about equal to having an elephant in the living room. It&rsquo;s so big you just can&rsquo;t ignore it.
为学校提供资金的问题与起居间里的大象一般，它如此重大以致于你不可以视而不见。
而这一短语被用作惯用语的历史，大抵比1959年早得多。例如，这一短语早在上述使用的44年之前，在1915年，已经见诸英国期刊《教育期刊》（Journal of Education）。当年的原文语句只是对英国学童可以回答的问题随意地列举，如“房间里有大象吗？（Is there an elephant in the class-room?）”
概念代称这一短语首次作为一种概念的代称广泛传播则是肇始于1882年马克·吐温所创作的一篇短篇小说——《白象失窃记》。小说里，这一短语巧妙地被用来形容警探搜寻就在原地的白象时的大费周折、笨拙刻板。此处也为美国的法律意见书所援引。在1951年联邦第二上诉法院裁决的美利坚合众国诉Leviton一案（United States v. Leviton, 193 F. 2d 848 (2nd Circuit, 1951)）中，案件的法律意见书中写道：
As I have elsewhere observed, it is like the Mark Twain story of the little boy who was told to stand in a corner and not to think of a white elephant.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
