<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>属灵虐待 - 标签 - 庇哩亚圣经学徒</title>
    <link>http://localhost:65129/tags/%E5%B1%9E%E7%81%B5%E8%99%90%E5%BE%85/</link>
    <description>属灵虐待 - 标签 | 庇哩亚圣经学徒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</managingEditor>
      <webMaster>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:65129/tags/%E5%B1%9E%E7%81%B5%E8%99%90%E5%BE%85/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>属灵虐待与宗教创伤</title>
  <link>http://localhost:65129/posts/%E5%B1%9E%E7%81%B5%E8%99%90%E5%BE%85%E4%B8%8E%E5%AE%97%E6%95%99%E5%88%9B%E4%BC%A4/</link>
  <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:65129/posts/%E5%B1%9E%E7%81%B5%E8%99%90%E5%BE%85%E4%B8%8E%E5%AE%97%E6%95%99%E5%88%9B%E4%BC%A4/</guid>
  <description><![CDATA[视频链接：
公开讲座：属灵虐待与宗教创伤 - YouTube
信仰与学术讲座：属灵虐待与宗教创伤 (gospelchina.cn)
前言在教牧实践过程中，往往会产生很多新的概念，比如创伤、PUA（有计划的“精神虐待”）、煤气灯（gas-light，下文会有介绍）、属灵虐待等，来回应当代的问题。本次课题主要介绍属灵虐待与宗教创伤，这是一个相对来说比较新的概念，也是一个很重要的话题。最初提到属灵虐待问题的是在《属灵虐待的隐形威力》（The Subtle Power of Spiritual Abuse，1991年）书中，作者是大卫•强森（David Johnson）和杰夫•范达伦（Jeffrey VanVonderen）。
两位牧师在一起做教会（Open Door）的过程中，发现有一些人会害怕教会或者不敢走进牧师的办公室，在心里有很多恐惧、疑虑。于是，他们对这个问题做了研究。在1991年，他们提出Spirit Abuse （属灵虐待）的概念。这在当时是一个非常大的冒险。因为这个概念的提出，会有很大的教会层面的抵触情绪。因此，他们在书中，非常小心地使用此概念。
中国教会对这个概念的接受也是相当谨慎。Abuse，本意是虐待，但中国主日学协会在2008年翻译的时候，有意识地把 Abuse拆成了Ab-Use（异常的利用；误用），译为《属灵误用》。但是，“误用”（mis-use）一词容易让人误以为是知识不够或者不小心，以至于有些属灵的权柄用错了（Wrongly use somebody!）。这和主动性质的“虐待”是完全不一样的。因此，属灵虐待不是误用，而是异常的利用（ab-use），是确实的在教会里面存在的问题。
心理学领域的专家Dr. Daine Langberg，是最早研究创伤的。他指出The power is most dangerous when people who has power who has power feels he/she is powerless（当掌权之人觉得自己无权无势的时候，他手中的权力将造成最大的危险）。属灵虐待就是类似这样的，简单地定义，属灵虐待就是以缺乏安全感的属灵权力为基础，以圣经为工具的操控、剥削、压制和侵犯。
属灵虐待的权力基础，不是暴力，不是身体强壮；相对很简单，一般来说教会的权利基础有三个，一是知识（knowledge），如果读过高等专业的神学，是神学博士或其他学位，知识层面上自然地在教会有权威。二是恩赐（charisma gifts），有些人有很强的恩赐，所以他在教会里面自然地能够吸引很多人追随他，于是在这个意义上他拥有权威。三是地位（position as power），如果这个人是传道人，或是长老，或是其他执事会主席，类似这样的是从地位上赋予他的权柄。
另外，属灵虐待不一定是传道人属灵虐待会众，也可能是机构型的虐待，或文化传统性质的虐待。属灵虐待的界线是非常模糊的，在有些人那里算作虐待的，在另一些人看来并非如此，这取决于每个人对自己经历的检视。
为什么使用“属灵虐待”？两三年以前我曾翻译一本谈论属灵虐待的书，叫《信任崩塌》（Broken Trust）。在翻译的过程中间，就有传道人，学者们，从不同的渠道和我探讨这个问题，有一位老师就提到，按照奥卡姆剃刀原则——如无必要，无增实体——如果在圣经里没有，而且也没有必要提出来，就不要增加这个概念。相反，它可能会让传道人的处境变得更难（参见作者的“传道人自我关顾”讲座）。
我的想法略微不同，如果你有某种体验，却没有明确的术语来表达，那将意味着问题的无解。事实上就是如此。就像你去看医生，却讲不出来哪里不舒服，就无法进行医治。这次的问题讨论，很多人不敢在朋友圈或者教会群里边宣传讲座信息，这本身就是一个问题。如果你的教会的文化是一种以恐惧作为主要因素的文化，甚至于让你恐惧到看到这个题目，需要预先评估一下要不要在朋友圈宣传，这本身就是一个值得探讨的问题。
从这个意义上来说，我是希望更多地站在弱者、失语者、受伤者的视角，为他们提供一个更精确的术语或者概念去表达他们的经历，如此才能够展开医治。因为表达是医治受害者的重要过程，如果无法表达，你就无法得到医治。而赋予精确的词汇，实际上是赋予表达的能力。“属灵虐待”，以及其他术语的引入，都是对当代教会“实在”的回应。
还有一种情况，就是某些人本来可能没有感觉到自己受过属灵虐待，一旦谈论了这个问题，他可能突然觉得我是否也是这样的经历，从而对他的属灵生命产生影响。对此大家可以依照定义自我分辨。《属灵虐待的隐形威力》中文电子版的第13页给出一个定义，“当你的言语和行为在拆毁别人，攻击或削弱一个人作为基督徒的地位，以便满足你自己、你的地位或你的信念，同时削弱或伤害另一个人及他的地位和信念——这就是属灵虐待”。
1991年的版本，是把属灵虐待限制在极端教派或邪教（Cult）这个领域。《信任崩塌》这本书的作者虽然更进一步，但在概念使用上依然非常小心，基本上把属灵虐待的范围定义在比较顽固的、极端的律法主义教会这个层面上。如果讨论属灵虐待仅限于此，那是很安全的；但事实上，情况远远比这个严重或者复杂。
BJU-Grace报告：属灵虐待的典型场面举个例子，BJU（Bob Jones University，包伯•琼斯大学），2012年爆出大范围的性侵强奸案件，有在学校里被其他的男生强奸的，有被外地回来的宣教士强奸的，还有一些是幼年时被侵犯，进入BJU以后寻求学校专家的咨询和帮助的。在和学校咨询辅导者交流的过程中间，绝大部分学生受到很严重的二次伤害。于是，BJU就请Grace来做第三方独立的咨询。BJU-Grace报告说，如果有女生报告学校说受到性侵害或者强奸，大部分的时候得到的回应是责备和羞耻（Chapter 3），比如“你为什么穿裙子”，“为什么不保护你自己？”“你为什么单独跟男生出去，没有带着父亲陪你”，“你为什么……”类似这种问题。
受害者因为这种长期的其他创伤，总是有创伤和伤害的感觉（Chapter 4）。比如，学校里边的圣经辅导者对 PTSD后遗症没有经验，对他们同时造成二次伤害；还有，就是对《马太福音》18章的“面质”和“饶恕”的不恰当强调，要求寻找一个证人，不然的话就不受理，或是在过错方没有明确的认罪、悔改的情况下，就要求受害者饶恕。
关于安全分享的问题（Chapter 5），圣经辅导最基本的原则，要对私人的信息负有保密的责任。但是BJU在处理这些案件的时候，混淆了咨询的保密原则和宗教实体对罪的纪律处分，没有制定合理的保密原则，缺乏训练有素的住校咨询师。
关于起诉期之内的性侵害案件（Chapter 6），比如说以前学校毕业的宣教士，曾在学校读书期间侵犯过女生，然后做了几十年宣教士，学校请其回来做讲座，或者教导安息年，在住校时又再犯类似事件。学校显然大规模地掩盖了性侵案件的严重性，未尽到报案义务。属灵虐待在属灵上的影响（Chapter 7），许多在BJU接受创伤咨询的学生事后认为，如果她们自己不是全然无罪、完全的无瑕疵，上帝不会接纳她们，从而对福音产生错乱。
SBC-EC报告：属灵虐待的典型场面最近5月份才出的SBC-EC报告，指出SBC（Southern Baptist Convention美南浸信会）执委会几位前主席的属灵虐待场面。Steve Gaines，因为“同情”而隐瞒员工性侵儿童行为，他说，“heartfelt concern and compassion for th[e] minister,”……。Jack Graham，隐瞒和维护性侵男童的罪犯，偷偷开除。后来，这人到另外一个教会再次犯罪，在2011年被捕。Paige Patterson，在做美南神学院院长的时候，因隐瞒不报神学院教授性侵女学生事件而被解职。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
