<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>学徒翻译 - 分类 - 庇哩亚圣经学徒</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E5%AD%A6%E5%BE%92%E7%BF%BB%E8%AF%91/</link>
    <description>学徒翻译 - 分类 | 庇哩亚圣经学徒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</managingEditor>
      <webMaster>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E5%AD%A6%E5%BE%92%E7%BF%BB%E8%AF%91/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>土地的神学意义</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E5%9C%9F%E5%9C%B0%E7%9A%84%E7%A5%9E%E5%AD%A6%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
  <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%9C%9F%E5%9C%B0%E7%9A%84%E7%A5%9E%E5%AD%A6%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
  <description><![CDATA[巴勒斯坦，或迦南之地，在旧约中是一个重要的神学象征。这片土地是在上帝最初与亚伯兰立约中，应许的重要组成部分（创世记 12:1-3），也是摩西五经中叙事的核心和目的地。
出埃及是上帝的拯救，目的是将以色列人带入“美好宽阔流奶与蜜之地”（出埃及记 3:8）。迦南地既是在神面前顺服圣约的目标，也是维持神圣约规定的好处。
由于它是上帝应许的一部分，因此这片土地与希伯来人与耶和华的立约关系密不可分。《申命记》27章概述的以巴路仪式，在《约书亚记》8章正式确立了希伯来人、耶和华的律法和应许之地之间的联系。
在神的主权统治下，三者密不可分。这意味着，当以色列人顺服盟约时，神的同在和祝福围绕着他们（申命记 28:1-14）。这也意味着以色列人任何违背盟约的行为都会玷污这片土地，危及他们拥有这片土地的权利（申命记 28:15-68）。
可悲的是，这一切都成为玛拿西王罪恶行径的结果（列王纪下 21:10-15；24:3；参见利未记 18:24-25）。事实上，以色列人被流放、离开这片土地时间的长短与盟约土地安息年的概念直接相关（历代志下 36:21；另见《利未记》第 25 章）。
旧约先知和诗人提醒以色列人，拥有土地既不能保证上帝的存在，也不能保证上帝的祝福（耶利米书 7:1-7）。全地都属于上帝（诗篇 24:1），他超越“土地”，因为地只是他的脚凳（以赛亚书 66:1）。同样，从应许之地被放逐并不一定意味着上帝的抛弃，正如以西结的战车异象所证明的那样（以西结书 1）。上帝的宝座是可移动的，他能够在任何地方看到并回应以色列的需要。
最后，应许之地的地理环境甚至影响了旧约的语言和文学形象。诗篇 23 篇充满了土地的形象，诗人也曾把义人比作栽种在溪水旁的树（诗篇 1:3）。
气候干旱的近东对水的重视影响了先知和诗篇作者的语言风格。“雨露”往往是上帝祝福和清洁无罪的象征（例如，约珥书 2:23；3:18）。同样，西奈荒漠和犹大旷野崎岖不平、布满巨石的地形也可能启发了人们如何称呼上帝，如“磐石”、“山寨”和“避难所”（申命记 32:15；参见诗篇 31:2）。甚至将迦南称为“流奶与蜜之地”也描绘了这片土地的富饶，可以支持畜牧生活（即羊群和牛群的“奶”）和农业生活（即“蜜”，或农作物产生的蜜）。
联系作者邮箱： jijuzaici.outlook.com 微信： shang9787我一说话，就觉得自己愚蠢。赞赏微信]]></description>
</item>
<item>
  <title>流奶与蜜之地</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E6%B5%81%E5%A5%B6%E4%B8%8E%E8%9C%9C%E4%B9%8B%E5%9C%B0/</link>
  <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%B5%81%E5%A5%B6%E4%B8%8E%E8%9C%9C%E4%B9%8B%E5%9C%B0/</guid>
  <description><![CDATA[“流奶与蜜之地”这种表达方式让人联想到一片繁荣的土地。埃及的《辛努赫故事》（第十二王朝，公元前二千年早期）也将迦南描述为一片繁荣的土地：“那是一片叫做雅阿的奇妙土地。那里种植着无花果和葡萄，酒比水还多。那里蜜丰富，橄榄树众多。树上结满了各种各样的水果。那里有大麦和小麦，各种各样的牛也数不胜数。”
但这片土地似乎并非一直繁荣昌盛，有几处经文都提到了迦南的饥荒（创世记 12:10；26:1；43:1）。经上将上帝的祝福描述为决定性因素。当他希望繁荣昌盛时，繁荣就实现了。乌加里特人的文本也提出了类似的观点：当有神的祝福时——在他们的例子中是来自巴力的祝福——那么“天上就会下油雨，河谷里流淌着蜜。” 圣经中的这个应许究竟指的是哪种繁荣？它可能不是指最常见的农业形式，例如稻子和麦子等谷物种植。相反，“奶”最有可能是指畜牧业和将动物副产品用作食物与衣服。绵羊因其羊毛和肉而很重要，而山羊可能更重要。它们产出的奶是绵羊的两倍，它们的毛和皮可用于制作帐篷、衣服、地毯，甚至用于盛放液体的皮袋。 “蜜”指的是园艺——种植果树和蔬菜。以色列的“蜜”通常是指葡萄和枣的糖浆，而不是蜜蜂生产的物质。
鉴于迦南大部分地区多山且干旱，当地社会是很难完全依赖农作物。故此畜牧和园艺是必不可少的。所以对于许多不看重应许的人来说，埃及肥沃的三角洲郁郁葱葱的环境似乎比迦南更具吸引力（参见 16:3；民数记 16:13，以色列人称埃及为“流奶与蜜的土地”）。然而，人们可以想象，与奴隶制的束缚相比，自由地吃一点“奶与蜜”会让人感到奢侈。此外，与附近的沙漠相比，迦南的部分地区确实青翠欲滴。（摘自布鲁斯·威尔斯的《ZIBBCOT，出埃及记》）
有了这些信息，我们就能更好地理解以色列人对这片土地的期望。这片土地非常适合园艺和牧业，但圣经并没有夸大其词——它并没有声称自己是一个青翠肥沃的农业天堂。另一个有趣的地方是，在一些有关来世的古代文献，其中一篇苏美尔文献（《吉尔伽美什》、《恩奇都和冥界》）讨论了一些人在冥界的地位。当被问及死产儿时，作者安慰道，他们在银桌和金桌上吃饭，享用“奶与蜜”。这表明，广泛的文化理解中，“奶与蜜”都与美好生活联系在一起。
联系作者邮箱： jijuzaici.outlook.com 微信： shang9787我一说话，就觉得自己愚蠢。赞赏微信]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
