<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>研究 - 标签 - 庇哩亚圣经学徒</title>
    <link>http://localhost:60372/tags/%E7%A0%94%E7%A9%B6/</link>
    <description>研究 - 标签 | 庇哩亚圣经学徒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</managingEditor>
      <webMaster>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:60372/tags/%E7%A0%94%E7%A9%B6/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>施洗约翰的研究</title>
  <link>http://localhost:60372/posts/%E6%96%BD%E6%B4%97%E7%BA%A6%E7%BF%B0%E7%9A%84%E7%A0%94%E7%A9%B6/</link>
  <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:60372/posts/%E6%96%BD%E6%B4%97%E7%BA%A6%E7%BF%B0%E7%9A%84%E7%A0%94%E7%A9%B6/</guid>
  <description><![CDATA[有一个人，是从　神那里差来的，名叫约翰。这人来，为要作见证，就是为光作见证，叫众人因他可以信。(约翰福音 1:6-7 和合本)
对于认识施洗约翰这个人，应该从什么地方开始呢？我想这两节经文在合适不过了。他是谁，他从哪里来，他要到哪里去，这三个究极之问都在这两节经文里可以找到答案。
约翰的出生对于约翰的出生，路加的记录是最详细的，因为他为了传扬福音，把许多事都仔细考察了。约翰的父母都是利未人，他的父亲撒迦利亚是一个祭司，而他的母亲伊丽莎白不能生育。
他们二人在　神面前都是义人，遵行主的一切诫命礼仪，没有可指摘的。只是没有孩子，因为伊利莎白不生育，两个人又年纪老迈了。【 路1:6-7】
在神的眼中，虔诚信仰的传承是重要的。圣经对约翰的父母做了这直接的定义，神面前都是义人，遵行主的一切诫命礼仪，没有可指摘的。这是非常值得神记念的。而约翰将出生于这个敬虔的家庭。
这里还有一个重要的信息，就是约翰是从不能生育的妇人，因为神的话和应许而诞生的。而“不能生育的妇人生育”，是圣经里多次重复的一个主题，这样的案例不多，但是每一个都是十分震撼人心，在救赎历史里有深远影响，其中包括撒拉生以撒；哈拿生撒母耳。这一主题在旧约是反复出现的，而新约中仅此一处。
他使不能生育的妇人安居家中，为多子的乐母。你们要赞美耶和华！【 诗113:9】
再看撒迦利亚在这件事中经历的，在履行自己祭司职责时，祷告的时候他经历了神迹，看见了天使。
天使对他说：“撒迦利亚，不要害怕，因为你的祈祷已经被听见了。你的妻子伊利莎白要给你生一个儿子，你要给他起名叫约翰。你必欢喜快乐，有许多人因他出世也必喜乐。他在主面前将要为大，淡酒浓酒都不喝，从母腹里就被圣灵充满了。他要使许多以色列人回转，归于主他们的　神。他必有以利亚的心志能力，行在主的前面，叫为父的心转向儿女，叫悖逆的人转从义人的智慧，又为主预备合用的百姓。”【 路1:13-17】
这里有几个信息值得细品，从这些信息我们可以确认施洗约翰的一个基本画像。
撒迦利亚的祷告：这份祷告的内容是不可考的。虽然有多人认为撒迦利亚是为了求孩子祷告，但是更可能的是，这个祷告是更加庄重的大祭司的祷告，是为了全民族和百姓的祷告；前者是私人性需求，后者是公共性侍奉。有解经家表示，“当时的祭司非常多，如果有机会能够做祭司进入至圣所，这样的机会一个人一生只有一次”，所以在这样庄重的时刻，这个祷告应该是后者。也就是说，约翰出生的应许，不单单是撒迦利亚一家的福，而是神要宣告一个消息，向着整个民族乃至世界的拯救时刻到了。 他在主面前将要为大，淡酒浓酒都不喝，从母腹里就被圣灵充满了：这是一串应许是非常让人震惊和兴奋的。在约翰还没有出生的时候，神已经对约翰这个人的基本价值和属性有了一个定义了。在主面前将要为大，表明约翰作为神所设立的先知，他是伟大的；淡酒浓酒不喝，直接让人想到拿细耳人，表明他是全然归主的；从母腹里就被圣灵充满了，这是更令人兴奋的信息，更显出约翰其人，将来会是一个非常圣洁和敬虔的生命。 他必有以利亚的心志能力：约翰是一个先知，他就是那个当来的以利亚；他不是以利亚，但是将会有以利亚的心志能力，要应验先知以赛亚的话。赛40:3。若是前面的话不能让人对约翰的身份和定位有一个基本概念的话，那么这里就更具体了。以利亚，这个以色列古时伟大先知是何等家喻户晓，深入人心。而约翰必有以利亚的心志能力，或许，一场难以想象的复兴将临到这个民族。 在这一系列应许信息和神迹下，约翰出生了。撒迦利亚起初因为不能相信天使的信息，变成了哑巴，约翰生下来，撒迦利亚给儿子起名之后，他的的舌头就舒展了。这个孩子太过传奇，不能不吸引人的注意：
周围居住的人都惧怕。这一切的事就传遍了犹太的山地。凡听见的人都将这事放在心里，说：“这个孩子将来怎么样呢？”因为有主与他同在。【 路1:65-66】
随后撒迦利亚被圣灵所感说预言：
主以色列的　神是应当称颂的， 因他眷顾他的百姓， 为他们施行救赎。 在他仆人大卫家中， 为我们兴起了拯救的角， 正如主藉着从创世以来， 圣先知的口所说的话， 拯救我们脱离仇敌和一切恨我们之人的手； 向我们列祖施怜悯， 记念他的圣约， 就是他对我们祖宗亚伯拉罕所起的誓， 叫我们既从仇敌手中被救出来， 就可以终身在他面前坦然无惧地用圣洁、公义侍奉他。 孩子啊，你要称为至高者的先知； 因为你要行在主的前面， 预备他的道路， 叫他的百姓因罪得赦，就知道救恩； 因我们　神怜悯的心肠， 叫清晨的日光从高天临到我们， 要照亮坐在黑暗中死荫里的人， 把我们的脚引到平安的路上。” 【 路1:68-79】
值得注意的是，这个预言的焦点不是这个神奇的约翰，而是关乎最终的救赎。对施行救赎的神的赞美是这篇预言的核心旋律。
至此，我们如果用心品味这一整段的心意，可以体会到一个层层递进的旋律：祭司祷告的垂听-应许和预言-约翰形象的预先刻画-不能生育的妇人生育-约翰显出并进行侍奉……
直到这旋律的最高潮，就是我们的救主耶稣基督，约翰给他提鞋都不配。而在我们的主耶稣基督，高峰的则是他的十字架、复活和宝座！
现在由约翰，救赎的序章正式开启。
约翰的侍奉 那时，有施洗的约翰出来，在犹太的旷野传道，说：“天国近了，你们应当悔改！”这人就是先知以赛亚所说的，他说：“在旷野有人声喊着说：‘预备主的道，修直他的路！’”这约翰身穿骆驼毛的衣服，腰束皮带，吃的是蝗虫、野蜜。那时，耶路撒冷和犹太全地，并约旦河一带地方的人，都出去到约翰那里，承认他们的罪，在约旦河里受他的洗。【 太3:1-6】
凯撒提庇留在位第十五年，本丢彼拉多作犹太巡抚，希律作加利利分封的王，他兄弟腓力作以土利亚和特拉可尼地方分封的王，吕撒聂作亚比利尼分封的王，亚那和该亚法作大祭司。那时，撒迦利亚的儿子约翰在旷野里，　神的话临到他。他就来到约旦河一带地方，宣讲悔改的洗礼，使罪得赦。 …… 约翰对那出来要受他洗的众人说：“毒蛇的种类！谁指示你们逃避将来的忿怒呢？你们要结出果子来，与悔改的心相称，不要自己心里说：‘有亚伯拉罕为我们的祖宗。’我告诉你们：　神能从这些石头中给亚伯拉罕兴起子孙来。现在斧子已经放在树根上，凡不结好果子的树就砍下来，丢在火里。”众人问他说：“这样，我们当作什么呢？”约翰回答说：“有两件衣裳的，就分给那没有的；有食物的，也当这样行。”又有税吏来要受洗，问他说：“夫子，我们当作什么呢？”约翰说：“除了例定的数目，不要多取。”又有兵丁问他说：“我们当作什么呢？”约翰说：“不要以强暴待人，也不要讹诈人，自己有钱粮就当知足。”【 路3:1-3,7-14】
约翰传达的首要信息，就是“天国近了，你们应当悔改！” 无论你是谁，你是一个宗教者也好，普通人也好；无论你是什么职业；你是道德高尚或者道德败坏。有一个信息将要挑战你。天国近了。他不是简单的一个什么事物或时刻要临近了，比如公交车或者考试。而是关乎一种崇高的永恒，具有审判性质的终末。当这样的信息临到这个世俗的世界，人们劳碌奔波，吃喝快乐，而现在他们需要悔改，好使自己在将来能够站立得住。
约翰身穿骆驼毛的衣服，腰束皮带，吃的是蝗虫、野蜜。约翰这奇怪的妆容，可以让人联想到以利亚。吃穿上还可以延伸的是，禁欲色彩，拿细尔人全然归主，或者从属灵的角度解读约翰是全然依靠属天的供应。
其实根据许多信息可以下一个断言，这个约翰，他是全然属神的人，更确切的说，是全然属父神的人，这点他与众先知一致。
悔改的洗礼约翰有着独特的属灵权柄和使命，尤其独特的标志就是他为人施洗，这是为什么他被称为“施洗约翰”。洗礼对于犹太人来说并不陌生，在耶稣的时代有许多洁净之礼，其中之一，亦是一生一次最重要的洁净礼，便是 归信者的 洗礼。 外邦人在归信犹太教时，通常会接受洗礼；这是众所周知的，甚至希腊哲人 伊比德图（Epictetus）也提到。但是在福音书里展现出来的，约翰要求犹太人像归信者一样受洗，意思是约翰视犹太人有如异教徒，这是闻所未闻的事。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
