<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>为什么耶稣必须死 - 标签 - 庇哩亚圣经学徒</title>
    <link>http://localhost:52390/tags/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%80%B6%E7%A8%A3%E5%BF%85%E9%A1%BB%E6%AD%BB/</link>
    <description>为什么耶稣必须死 - 标签 | 庇哩亚圣经学徒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</managingEditor>
      <webMaster>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:52390/tags/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%80%B6%E7%A8%A3%E5%BF%85%E9%A1%BB%E6%AD%BB/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>为什么耶稣必须死</title>
  <link>http://localhost:52390/posts/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%80%B6%E7%A8%A3%E5%BF%85%E9%A1%BB%E6%AD%BB/</link>
  <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:52390/posts/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%80%B6%E7%A8%A3%E5%BF%85%E9%A1%BB%E6%AD%BB/</guid>
  <description><![CDATA[当我们问这样的问题时，我们必须小心不要质疑神。怀疑为什么神没有找“另一种方法”来做某事，就意味着（怀疑）他所选择的方法不是最好的，还有其他更好的方法。通常我们认为“更好”的方法对我们来说似乎是正确的。在我们能够正视神的所作所为之前，我们必须首先承认他的道路不是我们的道路，他的意念也不是我们的意念——它们高于我们的道路和意念(以赛亚书55:8)。此外，申命记32:4提醒我们，“他是磐石，他的作为完全，他所行的无不公平，是诚实无伪的神，又公义又正直。”所以，他所设计的救恩计划是完全的、公义的、正直的、没有人能想出比这更好的。
圣经说：“我当日所领受又传给你们的，第一，就是基督照圣经所说，为我们的罪死了，而且埋葬了，又照圣经所说，第三天复活了”(哥林多前书15:3-4)。证据证实无罪的耶稣流血而死在十字架上。最重要的是，圣经解释了为什么耶稣的死和复活是进入天堂的唯一入口。
对罪的惩罚是死亡。神创造了完美的地和人。但当亚当和夏娃违背神的命令时，神就不得不惩罚他们。一个饶恕违法者的法官不是一个正直的法官。同样，忽视罪会使圣洁的神成为不义的。死亡是神对罪的公正的结果。“因为罪的工价乃是死”(罗马书6:23)。即使好行为也不能弥补对圣洁神所犯的错误。与他的良善相比，“我们所有的义都像污秽的衣服”(以赛亚书64:6)。自从亚当犯罪以来，每个人都犯了违背神公义律法的罪。“因为世人都犯了罪，亏缺了神的荣耀”(罗马书3:23)。罪不只是像谋杀、亵渎之类的大事，还包括爱财、恨敌、诡诈和骄傲。因为罪，每个人都配得死——在地狱里与神永远分离。
应许需要有无辜的死亡。虽然神将亚当和夏娃驱逐出伊甸园，但他并没有使他们失去和解的希望。他应许要差遣一位救主去打败蛇(创世记3:15)。在那之前，人们会献上无辜的羔羊，表明他们从罪中悔改，并相信将来神的祭物将承担他们的惩罚。神向亚伯拉罕和摩西等人重申了他的献祭应许。这就是神完美计划的美丽之处：神自己提供了唯一可以为他的百姓赎罪的祭物(耶稣)。神完美的儿子完成了神对神完美律法的完美要求。它简单而完全精妙。“神使那无罪的(基督)，替我们成为罪，好叫我们在他里面成为神的义”(哥林多后书5:21)。
先知预言了耶稣的死。从亚当到耶稣，神给人差派了先知，警告他们罪的惩罚，并预言弥赛亚的到来。有一位先知以赛亚这样描述他：
“我们所传的有谁信呢？耶和华的膀臂向谁显露呢？他在耶和华面前生长如嫩芽，像根出于干地。他无佳形美容，我们看见他的时候，也无美貌使我们羡慕他。他被藐视，被人厌弃，多受痛苦，常经忧患。他被藐视，好像被人掩面不看的一样，我们也不尊重他。他诚然担当我们的忧患，背负我们的痛苦；我们却以为他受责罚，被神击打苦待了。哪知他为我们的过犯受害，为我们的罪孽压伤。因他受的刑罚我们得平安；因他受的鞭伤，我们得医治。我们都如羊走迷，各人偏行己路，耶和华使我们众人的罪孽都归在他身上。他被欺压，在受苦的时候却不开口，他像羊羔被牵到宰杀之地，又像羊在剪毛的人手下无声，他也是这样不开口。因受欺压和审判，他被夺去，至于他同世的人，谁想他受鞭打、从活人之地被剪除，是因我百姓的罪过呢？他虽然未行强暴，口中也没有诡诈，人还使他与恶人同埋；谁知死的时候与财主同葬。耶和华却定意将他压伤，使他受痛苦；耶和华以他为赎罪祭。他必看见后裔，并且延长年日，耶和华所喜悦的事必在他手中亨通。他必看见自己劳苦的功效，便心满意足。有许多人因认识我的义仆得称为义，并且他要担当他们的罪孽。所以，我要使他与位大的同份，与强盛的均分掳物；因为他将命倾倒，以致于死，他也被列在罪犯之中。他却担当多人的罪，又为罪犯代求”(以赛亚书53:1-12)。他把即将到来的祭物比作为他人的罪而被宰杀的羔羊。
几百年后，以赛亚的预言应验在童女马利亚所生的完美的主耶稣身上。当施洗的先知约翰看见他，就说，“看哪，神的羔羊，除去世人罪孽的”(约翰福音1:29)。众人围着他，求他医治和教导，但是，宗教领袖却藐视他。众民喊着说，“把他钉十字架！”士兵们殴打他，嘲笑他，把他钉在十字架上。正如以赛亚所预言的，耶稣被钉在十字架上，夹在两个罪犯中间，却被埋葬在一个财主的坟墓里。但他并没有留在坟墓里。因为神接受了他羔羊的祭，通过使耶稣从死里复活应验了另一个预言(诗篇16:10;以赛亚书26:19)。
为什么耶稣必须死？记住，圣洁的神不会让罪不受惩罚。承担自己的罪就是在地狱的烈火中接受神的审判。赞美神，他遵守了他的应许，差遣并献上完美的羔羊来承担那些信靠他之人的罪。耶稣必须死，因为他是唯一能为我们的罪付上代价的人。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
