<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>主题 - 标签 - 庇哩亚圣经学徒</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E4%B8%BB%E9%A2%98/</link>
    <description>主题 - 标签 | 庇哩亚圣经学徒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</managingEditor>
      <webMaster>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</webMaster><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E4%B8%BB%E9%A2%98/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title></title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E4%B9%83%E6%98%AF%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%9C%A8%E6%88%91%E9%87%8C%E9%9D%A2%E6%B4%BB%E7%9D%80/</link>
  <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E4%B9%83%E6%98%AF%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%9C%A8%E6%88%91%E9%87%8C%E9%9D%A2%E6%B4%BB%E7%9D%80/</guid>
  <description><![CDATA[前段时间工作的时候，我对于那个人人眼里只有钱的环境非常不适应，同时感觉自己在世界上，渺小无助，心里战战兢兢。有许多的瞬间，我觉得心里非常的艰难，恨不得自己立刻离开那个环境。甚至我在怀疑，是不是自己有了一种病态，已经不会和世俗的人相处了。
那几天祷告的时候，我的心里非常沉重，深深感受到了自己的无能，无力。同时感受到一种愿望，真希望自己像神一样。那样我必定知道该如何，不至于惧怕，不至于觉得无所适从。甚至能够从容，能够得胜。
今晚祷告会之前，读经读到出埃及记15章摩西的歌。这次我强烈感受到其中的得胜主题。这个主题在这首诗歌里要大过拯救。耶和华为自己的百姓征战，使他的仇敌失败，战兢。他在众神之中，在列邦面前，何等的彰显了自己的大能，他是独一的真神，是威严的战士，所有的仇敌在他面前都站立不住。
今晚在祷告的时候，我深入默想他的得胜。他的得胜极大地充满、振奋了我，使我性格里的怯懦消散。最奇妙的是，在最后的祷告里，我呼求耶稣活出他自己，彰显他自己，彰显他的能力，彰显他的荣耀，彰显他的名……如今活着的不再是我，乃是基督在我里面活着。
我不再是我，生命彻底被改变，不一样了，本质上就不一样了。而以往我的祈求是，主你充满我，成为我的力量，主你帮助我，主你改变更新我。但是好多时候还是围绕着自己，主你让我变得更好，变得更属灵，主你让我变得更有恩赐。本质上自己其实还是在这个老肉体上，修修补补。
但今晚感觉很不一样。不是以自己为中心，我只是泥土，但是主耶稣，全然活出你自己吧！你全然彰显你自己吧！叫人看见你，认识你，称颂你的名，称颂你的救恩，你的荣耀！
是基督在我里面活着，他，为自己的名，显示他自己的良善，慈爱，大能，他的一切属性！]]></description>
</item>
<item>
  <title></title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%BE%9E%E8%80%BB/</link>
  <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%BE%9E%E8%80%BB/</guid>
  <description><![CDATA[《创世记》2：25“那时，夫妻二人赤身露体，彼此都不觉得羞耻”截然相反。旧约学者大卫·阿特金森（David Atkinson）写道：“羞耻……是发自内心地对自己的本性感到不安。”[4]我们知道自己出问题了，但无法承认或辨识这问题。我们感到深深的不安，表现为不同形式：内疚、努力证明自己、叛逆并要证明自己的独立性、屈从并想取悦他人。确实有些地方我们出了问题，我们或许也知道结果，但我们却不知道问题的根源何在。]]></description>
</item>
<item>
  <title></title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E5%9C%A3%E5%BE%92%E7%9A%84%E5%BD%92%E5%B1%9E%E5%8F%A6%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%AE%89%E6%81%AF%E6%97%A5%E7%9A%84%E5%AE%89%E6%81%AF/</link>
  <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%9C%A3%E5%BE%92%E7%9A%84%E5%BD%92%E5%B1%9E%E5%8F%A6%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%AE%89%E6%81%AF%E6%97%A5%E7%9A%84%E5%AE%89%E6%81%AF/</guid>
  <description><![CDATA[圣灵有话说：
“你们今日若听他的话， 就不可硬着心， 像在旷野惹他发怒、 试探他的时候一样。 在那里，你们的祖宗试我探我， 并且观看我的作为有四十年之久。 所以我厌烦那世代的人， 说：‘他们心里常常迷糊， 竟不晓得我的作为！’ 我就在怒中起誓说： ‘他们断不可进入我的安息。’”
弟兄们，你们要谨慎，免得你们中间或有人存着不信的恶心，把永生　神离弃了。总要趁着还有今日，天天彼此相劝，免得你们中间有人被罪迷惑，心里就刚硬了。我们若将起初确实的信心坚持到底，就在基督里有份了。经上说：“你们今日若听他的话，就不可硬着心，像惹他发怒的日子一样。”那时听见他话、惹他发怒的是谁呢？岂不是跟着摩西从埃及出来的众人吗？　神四十年之久又厌烦谁呢？岂不是那些犯罪、尸首倒在旷野的人吗？又向谁起誓，不容他们进入他的安息呢？岂不是向那些不信从的人吗？这样看来，他们不能进入安息是因为不信的缘故了。
我们既蒙留下有进入他安息的应许，就当畏惧，免得我们中间（“我们”原文作“你们”）或有人似乎是赶不上了。因为有福音传给我们，像传给他们一样，只是所听见的道与他们无益，因为他们没有信心与所听见的道调和。但我们已经相信的人得以进入那安息，正如　神所说：“我在怒中起誓说，‘他们断不可进入我的安息！’”其实造物之工，从创世以来已经成全了。论到第七日，有一处说：“到第七日，　神就歇了他一切的工。”又有一处说：“他们断不可进入我的安息！”既有必进安息的人，那先前听见福音的，因为不信从，不得进去。所以过了多年，就在大卫的书上，又限定一日，如以上所引的说：“你们今日若听他的话，就不可硬着心。”若是约书亚已叫他们享了安息，后来　神就不再提别的日子了。这样看来，必另有一安息日的安息，为　神的子民存留。因为那进入安息的，乃是歇了自己的工，正如　神歇了他的工一样。所以，我们务必竭力进入那安息，免得有人学那不信从的样子跌倒了。【 来3:7-4:11】
这是一段非常有警示性的经文，但是同时，里面也包含着非常值得我们去默想和憧憬的美好未来。
终末，一个很崇高，很遥远的主题。这段也启示了圣徒的终末，圣徒的归宿是什么呢？对于相信耶稣的人，对于持守基督到底的人，神所应许的奖赏是什么呢？是在基督里有份，是进入神的安息。
这里有许多提醒，非常严厉的提醒。我们可以感受到，不能单单用劝勉去形容这里的情感。圣灵有话说，不可硬着心，惹他发怒，试探神，厌烦，怒中起誓，要谨慎，当畏惧。
能够感受到吧。
大家先不要自我定罪。我相信如果大家知道这里神所应许的福分是多么佳美之后，我们会觉得这份严厉是多么的应当。
最大的诫命是什么呢？第一要爱神，第二要爱人如己。不过没有说到惩罚，像希伯来书这段一样那么让人害怕。但是，什么是诫命呢？是要求，是规矩，是命令，是辖制，是约束。我们提到诫命会想到这些是吧。最大的规矩要来了，最大的要求要来了。
但是耶稣在最大的诫命里，是让我们爱神。
爱不是应该要主动吗，要自发吗，要心甘情愿吗？为什么要命令我去爱？因为神是我们的宝藏啊。因为神肯定，绝对，确认他对我们是何等的有益。他是我们生命的源泉，生命的根本，生命的福分。
在这最大的诫命里，是神最大的爱。他热切地想要我们得到。
……别的内容先不讨论。
我们奔跑神的国，神的国是我们非常重要的终末观。但是神的国对于我们来说意味着什么？在神的国里，我们得到的到底是什么？
若是约书亚已叫他们享了安息，后来　神就不再提别的日子了。这样看来，必另有一安息日的安息，为　神的子民存留。
约书亚是谁，是摩西的接班人，是耶和华亲自拣选的领袖。他是带领以色列人去迦南征战，要进入迦南，要去得到神的应许之地的。被带领的是谁？是以色列的百姓，是一群战士。他们很不一样。他们的父辈因为不信倒毙在旷野，而借着旷野的种种，他们学习了一切，认识神，敬畏神，他们属灵生命上有很多的成长，有了敬虔。
但是约书亚没有叫他们享安息。这是什么意思？他们去的迦南地不是应许之地吗？他们的征战不是为了神的国而征战吗？神的帐幕在人间，他们不好像是为了建立全然的神百姓的国而征战吗？但是为什么他们还没有享受安息？
大卫，伟大的大卫王，在信仰上，他是多么虔诚，多么被神喜爱；在征战上，他也显出勇猛，面对仇敌无所畏惧。从他，一个兴盛的大卫王国被建立起来。他让百姓安息了吗？有趣的是，司提反提到大卫的时候，意味深长地补充了一句，大卫在　神面前蒙恩，祈求为雅各的　神预备居所，却是所罗门为　神造成殿宇。【 徒7:46-47】然后总结说，神不住人手所造的。这是一个非常值得我们敬畏的真理。
我们可以想一下，大卫王朝算不算神的国？到了他儿子所罗门，为神造了何等的圣殿，整个国度是何等地荣华。着应该可以算吧？毕竟神的名因此多么得荣耀了。这要是不算，后来王朝败落了，更算不上了，还是现在给他算吧。
希伯来书反复出现的一个词是什么？更美。我们有一个祭物更美，我们有一个约更美，我们有以一个大祭司更美，我们有一个中保更美。大卫虽然伟大。但是：
“弟兄们，先祖大卫的事，我可以明明地对你们说，他死了，也埋葬了，并且他的坟墓直到今日还在我们这里。大卫既是先知，又晓得　神曾向他起誓，要从他的后裔中立一位坐在他的宝座上，就预先看明这事，讲论基督复活说：‘他的灵魂不撇在阴间，他的肉身也不见朽坏。’【 徒2:29-31】
我们有一个圣者更美。我们有一个国度更美。大家能够体会到吗？在基督里。在救主耶稣基督里。
论到子却说：“神啊，你的宝座是永永远远的，你的国权是正直的。”【 来1:8】
这是神的国。复活的基督耶稣坐在宝座上，圣洁的，代赎的羔羊，坐在宝座上。
大家努力奔跑神的国的人，我们的热切建立在哪里？我们的盼望在哪里？是什么奖赏在激励我们？是什么荣耀使我们疯狂，使我们不顾一切去渴慕追求？
我们晓得万事都互相效力，叫爱　神的人得益处，就是按他旨意被召的人。因为他预先所知道的人，就预先定下效法他儿子的模样，使他儿子在许多弟兄中作长子。预先所定下的人又召他们来，所召来的人又称他们为义，所称为义的人又叫他们得荣耀。【 罗8:28-30】
我们所追求的，不是在共同体里有份，不是在什么公司或者产业上有份，也不是在教会里有份，好些什么位置更有荣耀，而是在基督耶稣里有份。都在基督耶稣里。神预先知道我们，又呼召我们，又称我们为义，又叫我们得荣耀。都是父神的旨意里面，都是在基督耶稣成就的救恩里面！何等一气呵成，何等恩上加恩！
因着耶稣基督的恩典，借着我们的手，做了许多美好的工作。我们以基督为首成为教会，我们在各样的善事上去祈求，建造，各样的事工借着我们的手也展开。
但是神的国更美。就像那些在迦南地努力征战的百姓，他们得胜了仇敌，得到了神的应许之地，佳美之地，他们在那里喜乐，信仰，生活，享受，赞美成就一切的神。但是神的国更美，有一个安息更美。这安息是神全然的同在。
愿你的国降临，这国不是在地上，不是人手所造的。既然是从天上降下，这国是从天而来，从神而来。神不住人手所造的。
起初征战的百姓，他们得到了什么呢？他们诚然已经得到了。他们比摩西看到的更多，比祖先亚伯拉罕得到的更多，更完全。
我们要知道，他们得到的赏赐是双层的，一层在地上，就是他们承受的基业，不过更佳美的，神更要让他们享受的，是在基督里的，进入神的安息。歇了一切的工，在神的同在里。所以对于神的国，我们的热切在哪里？神的国，他的魅力在哪里？在基督里，我们全然陶醉，至高的喜乐，从神赐给我们。
从大卫直到如今，有一个就恩为我们预备，有一个日子为我们预备，有一个安息为我们预备，进入神的安息，这是我们圣徒最终的归宿。荣耀归主。阿门。]]></description>
</item>
<item>
  <title></title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E5%A4%84%E7%90%86%E7%BD%AA%E7%96%9A/</link>
  <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%A4%84%E7%90%86%E7%BD%AA%E7%96%9A/</guid>
  <description><![CDATA[不是因为我犯罪，所以我是罪人。而是因为我是罪人，所以我犯罪。
这句话可以指导我们处理我们的罪疚感。
因为软弱犯罪，我们给自己定罪，就产生罪疚感，不敢来到圣洁的神面前。我们常常是软弱的，于是常常在神面前是胆怯的。结果是恩典不能在我们身上通畅。
因为我是罪人，所以我犯罪。不是在表达对犯罪的推诿。就算认识到自己是罪人，我们也不能沉溺这种认识当中，因为罪疚的情感是消极的，不造就人的。
太宰治说，生而为人是一种罪过。但他罪恶，绝望的一生，其实在夸耀罪在他身上的得胜。
【诗103:14】因为他知道我们的本体，思念我们不过是尘土。
在大卫的诗里面，也表达了这种对自己罪恶本性的认识。我们的本体不过是尘土。但是大卫看到神向着这样卑微存在的眷顾，大爱。
又如【约壹3:19-22】从此就知道我们是属真理的，并且我们的心在　神面前可以安稳。我们的心若责备我们，　神比我们的心大，一切事没有不知道的。亲爱的弟兄啊，我们的心若不责备我们，就可以向　神坦然无惧了。
又或者保罗在【罗8:1】如今那些在基督耶稣里的，就不定罪了。
这里的不定罪，是指着称义说的，还是指着圣化过程里问题说的呢？应该是后者。
不定罪的真理，是打碎罪疚感的武器。]]></description>
</item>
<item>
  <title></title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E5%A4%8D%E6%B4%BB%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E5%8F%91%E7%94%9F/</link>
  <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%A4%8D%E6%B4%BB%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E5%8F%91%E7%94%9F/</guid>
  <description><![CDATA[他又叫我们与基督耶稣一同复活，一同坐在天上，要将他极丰富的恩典，就是他在基督耶稣里向我们所施的恩慈，显明给后来的世代看。【 弗2:6-7】
耶稣到了，就知道拉撒路在坟墓里已经四天了。伯大尼离耶路撒冷不远，约有六里路。有好些犹太人来看马大和马利亚，要为她们的兄弟安慰她们。马大听见耶稣来了，就出去迎接他，马利亚却仍然坐在家里。马大对耶稣说：“主啊，你若早在这里，我兄弟必不死。就是现在，我也知道，你无论向　神求什么，　神也必赐给你。”耶稣说：“你兄弟必然复活。”马大说：“我知道在末日复活的时候，他必复活。”耶稣对她说：“复活在我，生命也在我；信我的人，虽然死了，也必复活。凡活着信我的人必永远不死。 你信这话吗？”马大说：“主啊，是的，我信你是基督，是　神的儿子，就是那要临到世界的。”【 约11:17-27】
使徒信经告白复活的时候，说的是身体复活。其实很准确。
但是这个告白会不会加深我们对复活的偏见，认为他只属于以后。
我们对复活的信心可能和马大一样。她信耶稣，却想着要是耶稣早来，拉撒路就不会死。她信复活，却根深蒂固地以为那是未来的盼望。
但是复活就在当下发生，而不是在以后。对于信靠耶稣的人，他永远不死，复活也已经发生。复活是离我们很近的大能彰显。]]></description>
</item>
<item>
  <title></title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E5%A7%94%E8%BA%AB/</link>
  <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%A7%94%E8%BA%AB/</guid>
  <description><![CDATA[先委身于基督，在委身于群体，委身于肢体关系。]]></description>
</item>
<item>
  <title></title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%9C%A8%E5%A4%A9%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%88%B6/</link>
  <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%9C%A8%E5%A4%A9%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%88%B6/</guid>
  <description><![CDATA[所以，你们祷告要这样说：
我们在天上的父：……
(马太福音 6:9 和合本)
父啊，荣耀归给你，颂赞归给你。
在最近的祷告里，我更多地把自己带入儿子的身份。父啊，你知道我需要一个父亲，能够成为我的榜样，能够成为我力量。
在真理上，我能够知道上帝是我的父。但是在心灵上，在体验上，我对这样的真理是陌生的。比如，神怎么可能爱我就像爱他的儿子耶稣呢？起初我怯怯地尝试，称呼上帝为自己的父亲。小心翼翼地试探，仿佛这样的称呼是一种对神的不敬。
我呼求，父啊，怜悯你这个软弱的儿子，建立坚固你这个儿子。我希望能够更加成长，成熟。能够更加荣耀你的名字。
我感谢神赐我一个才德的妇人为妻子。许多时候我为家庭的经济忧愁的时候，她和我说，相信神不会让我们家受穷，我们追求那种不贫穷也不富足的生活就好了。
当初我们确立关系的时候，我和她说，我不仅仅要养她，还会去牧养她。神带领我们成为家庭，而我有许多不会的。然后我向神求智慧，所罗门求智慧治理国家，我则是需要智慧顾养我们的小家。
然后我开始尝试称神为父。世界上的父亲，对儿子就有许多的期待。我希望天上的父能够垂顾我，听他儿子的祈祷，建立我成为一个更加合格的男人。他是赦免罪过，恩典格外丰盛的神。祷告中发现，我称呼他为父，是合他心意的，是十分蒙悦纳的。爱和祝福都在倾倒。
你们中间作父亲的，谁有儿子求饼，反给他石头呢？求鱼，反拿蛇当鱼给他呢？求鸡蛋，反给他蝎子呢？你们虽然不好，尚且知道拿好东西给儿女；何况天父，岂不更将圣灵给求他的人吗？”
(路加福音 11:11-13)
我知道天上的父能够给我的，更多。不仅仅是期待我成长，更有伴随，有他亲自的牵引。]]></description>
</item>
<item>
  <title></title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E6%96%BD%E6%B5%B8%E8%80%85%E7%BA%A6%E7%BF%B0%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98%E8%81%9A%E4%BC%9A%E5%A4%84/</link>
  <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%96%BD%E6%B5%B8%E8%80%85%E7%BA%A6%E7%BF%B0%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98%E8%81%9A%E4%BC%9A%E5%A4%84/</guid>
  <description><![CDATA[约翰认出耶穌乃是神所差来的一位，他自己说，给祂提鞋也不配，祂要将人们浸在圣灵与火里。可是这之后，他并没有放下自己的职事，还是带着门徒施浸。约翰福音3:23-30记载他到了哀嫩那地方施浸，因为那里水多，众人也都去那里受浸。约翰的门徒还对约翰说，『拉比，从前同你在约但河外，你所见证的那位，看哪，祂正在施浸，众人都往祂那里去了。』约翰回答说，『若不是从天上赐的，人就不能得到甚么。我曾说，我不是基督，不过是奉差遣在祂前面来的，你们自己可以给我作见证。…祂必扩增，我必衰减。』所以，约翰已经两次知道自己的身分不配与耶穌相比的了。
约翰能这样认识耶穌与自己，他就应该停止自己的职事，带着门徒来跟随耶穌。但是他却不肯退到幕后，好让耶穌这主角得到大家的跟随，他还在舞台一角占着位子不放，跑到一处水多的地方施浸。于是神只有兴起环境，将他下到监狱里。然后，约翰又听见主在各处所行的神迹，却不来救他，他又施苦肉计，差遣门徒去以挖苦的方式问耶穌，那要来的基督是你么？还是我们该等待别人？激动耶穌来救他出狱。耶穌回答说，『…凡不因我绊跌的，就有福了。』（太11:6）然后到了马太14章，约翰就被杀了。虽然如此，主还是有怜悯的，称赞约翰不是风吹动的芦苇，也不是穿细软衣服居住在王宫中的人，他要比申言者大得多，这人乃是经上所说的行在祂之前的使者。
关于约翰的事情，我们也可以参考马太十七章在变化山上的事，没有一人或事物可以跟耶穌基督相匹配的，就连旧约中最大的两位：摩西与以利亚都不能与耶穌并驾齐驱，相提并论。神的心意乃是只在这位爱子身上，『只见耶穌一人，不见他人。』我们应当学习这个原则。我们不管作什么，都是为着将荣耀归给祂。基督是中心，也是我们服事的目的。
#王生台]]></description>
</item>
<item>
  <title></title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E6%9C%AA%E5%90%AC%E8%A7%81%E7%A6%8F%E9%9F%B3%E8%80%85%E7%9A%84%E7%BB%93%E5%B1%80/</link>
  <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%9C%AA%E5%90%AC%E8%A7%81%E7%A6%8F%E9%9F%B3%E8%80%85%E7%9A%84%E7%BB%93%E5%B1%80/</guid>
  <description><![CDATA[解答的钥匙在于：
凡在律法以外犯了罪的、也必在律法以外去滅亡；凡在律法以內犯了罪的、就要憑着律法來受定罪。 (羅馬書2:12 呂振中) 没有上帝律法的人若犯罪，虽然不按律法受审判，仍要灭亡；有上帝律法的人若犯罪，必按律法受审判。 (罗马书2:12 当代译本) 凡無律獲罪者、亦將無律而淪亡、有律獲罪者、將依律而受鞫、 (羅馬書2:12 文理譯本) 凡没有律法犯了罪的，也必不按律法灭亡；凡在律法以下犯了罪的，也必按律法受审判。 (罗马书2:12 和合本) 凡是在律法之外犯过罪的，也将要在律法之外灭亡；凡是在律法之下犯过罪的，将要照着律法受审判。 (罗马书2:12 标准译本) 凡不在律法之下犯了罪的，将不按律法而灭亡；凡在律法之下犯了罪的，将按律法受审判。 (罗马书2:12 新译本)
聚会处关于这个问题的解读是错谬的。
另外一种外邦人是从来没有机会听过福音，包括了时空两个因素，有生在古时主耶穌尚未成功救赎时代的人，也包括那些今天住在福音还没有传到的地方，神来审判他们的标准是，根据他们有无照着里面神所造的『本性』来生活行事。这就是保罗所说的，『没有律法的外邦人，若顺着本性行律法上的事，他们虽然没有律法，自己就是自己的律法：他们显出那写在他们心里律法的功用，他们的良心同作见证，并且他们的思想互相控告或者也辩护。』对于那些照着本性行事的外邦人，神要将他们引进新天新地中的永远生命范围里，作城外的百姓。
注意，只有听了福音，信入主耶穌的信徒能与基督联合、调和、合併成为新耶路撒冷城。而这些没有听过福音，照着本性行善，追求荣耀的外邦人，他们会在永远生命范围里，作城外的百姓，他们在永世的分比我们这信徒差多了。但是，请放心，孔子、孟子，与许多照着神所造的本性生活行事的人，神绝不会将他们与杀人放火的强盗一同扔进火湖的。
所以，新耶路撒冷城外的列国有两种人：一种是前面所说的照着本性行事的外邦人，另一种是生在大灾难时，听从了天使所传的『永远的福音』（启示录十四6-7），不跟随敌基督，而被带回敬拜那创造天地的真神，并且也是那些照顾被逼迫的神的子民，即马太二五31-40所说的『绵羊』。
生命季刊的回答]]></description>
</item>
<item>
  <title></title>
  <link>http://localhost:1313/posts/%E6%BB%A1%E8%B6%B3%E5%BE%8B%E6%B3%95%E4%B8%BB%E4%B9%89%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E4%BD%BF%E4%BD%A0%E5%BE%97%E5%88%B0%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%92%8C%E5%86%A0%E5%86%95/</link>
  <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%BB%A1%E8%B6%B3%E5%BE%8B%E6%B3%95%E4%B8%BB%E4%B9%89%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E4%BD%BF%E4%BD%A0%E5%BE%97%E5%88%B0%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%92%8C%E5%86%A0%E5%86%95/</guid>
  <description><![CDATA[拼命让自己去满足律法主义，你会得到称赞，但是不一定能够得到生命和冠冕。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
