<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>终末 - 标签 - 庇哩亚圣经学徒</title>
    <link>http://localhost:49328/tags/%E7%BB%88%E6%9C%AB/</link>
    <description>终末 - 标签 | 庇哩亚圣经学徒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</managingEditor>
      <webMaster>jijuzaici@outlook.com (JIJU)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 12 Jul 2022 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:49328/tags/%E7%BB%88%E6%9C%AB/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>圣徒的归属：另有一安息日的安息</title>
  <link>http://localhost:49328/posts/%E5%8F%A6%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%AE%89%E6%81%AF%E6%97%A5%E7%9A%84%E5%AE%89%E6%81%AF/</link>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
  <author>JIJU</author>
  <guid>http://localhost:49328/posts/%E5%8F%A6%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%AE%89%E6%81%AF%E6%97%A5%E7%9A%84%E5%AE%89%E6%81%AF/</guid>
  <description><![CDATA[这样看来，必另有一安息日的安息，为　神的子民存留。因为那进入安息的，乃是歇了自己的工，正如　神歇了他的工一样。所以，我们务必竭力进入那安息，免得有人学那不信从的样子跌倒了。
希伯来书3-4章是一段非常有警示性的经文，但是同时，里面也包含着非常值得我们去默想和憧憬的美好未来。
终末，一个很崇高，很遥远的主题。这段也启示了圣徒的终末，圣徒的归宿是什么呢？对于相信耶稣的人，对于持守基督到底的人，神所应许的奖赏是什么呢？是在基督里有份，是进入神的安息。
这里有许多提醒，非常严厉的提醒。我们可以感受到，不能单单用劝勉去形容这里的情感。圣灵有话说，不可硬着心，惹他发怒，试探神，厌烦，怒中起誓，要谨慎，当畏惧。
能够感受到吧。
不过我相信如果知道这里神所应许的福分是多么佳美之后，我们会觉得这份严厉是多么的应当。
最大的诫命是什么呢？第一要爱神，第二要爱人如己。不过没有说到惩罚，像希伯来书这段一样那么让人害怕。但是，什么是诫命呢？是要求，是规矩，是命令，是辖制，是约束。我们提到诫命会想到这些是吧。最大的规矩要来了，最大的要求要来了。
但是耶稣在最大的诫命里，是让我们爱神。
爱不是应该要主动吗，要自发吗，要心甘情愿吗？为什么要命令我去爱？因为神是我们的宝藏啊。因为神肯定，绝对，确认他对我们是何等的有益。他是我们生命的源泉，生命的根本，生命的福分。
在这最大的诫命里，是神最大的爱。他热切地想要我们得到。
……先不讨论。
我们奔跑神的国，神的国是我们非常重要的终末观。但是神的国对于我们来说意味着什么？在神的国里，我们得到的到底是什么？
若是约书亚已叫他们享了安息，后来　神就不再提别的日子了。这样看来，必另有一安息日的安息，为　神的子民存留。
约书亚是谁，是摩西的接班人，是耶和华亲自拣选的领袖。他是带领以色列人去迦南征战，要进入迦南，要去得到神的应许之地的。被带领的是谁？是以色列的百姓，是一群战士。他们很不一样。他们的父辈因为不信倒毙在旷野，而借着旷野的种种，他们学习了一切，认识神，敬畏神，他们属灵生命上有很多的成长，有了敬虔。
但是约书亚没有叫他们享安息。这是什么意思？他们去的迦南地不是应许之地吗？他们的征战不是为了神的国而征战吗？神的帐幕在人间，他们不好像是为了建立全然的神百姓的国而征战吗？但是为什么他们还没有享受安息？
大卫，伟大的大卫王，在信仰上，他是多么虔诚，多么被神喜爱；在征战上，他也显出勇猛，面对仇敌无所畏惧。从他，一个兴盛的大卫王国被建立起来。他让百姓安息了吗？有趣的是，司提反提到大卫的时候，意味深长地补充了一句，大卫在　神面前蒙恩，祈求为雅各的　神预备居所，却是所罗门为　神造成殿宇。【 徒7:46-47】然后总结说，神不住人手所造的。这是一个非常值得我们敬畏的真理。
我们可以想一下，大卫王朝算不算神的国？到了他儿子所罗门，为神造了何等的圣殿，整个国度是何等地荣华。着应该可以算吧？毕竟神的名因此多么得荣耀了。这要是不算，后来王朝败落了，更算不上了，还是现在给他算吧。
希伯来书反复出现的一个词是什么？更美。我们有一个祭物更美，我们有一个约更美，我们有以一个大祭司更美，我们有一个中保更美。大卫虽然伟大。但是：
“弟兄们，先祖大卫的事，我可以明明地对你们说，他死了，也埋葬了，并且他的坟墓直到今日还在我们这里。大卫既是先知，又晓得　神曾向他起誓，要从他的后裔中立一位坐在他的宝座上，就预先看明这事，讲论基督复活说：‘他的灵魂不撇在阴间，他的肉身也不见朽坏。’【 徒2:29-31】
我们有一个圣者更美。我们有一个国度更美。能够体会到吗？在基督里。在救主耶稣基督里。
论到子却说：“神啊，你的宝座是永永远远的，你的国权是正直的。”【 来1:8】
这是神的国。复活的基督耶稣坐在宝座上，圣洁的，代赎的羔羊，坐在宝座上。
大家努力奔跑神的国的人，我们的热切建立在哪里？我们的盼望在哪里？是什么奖赏在激励我们？是什么荣耀使我们疯狂，使我们不顾一切去渴慕追求？
我们晓得万事都互相效力，叫爱　神的人得益处，就是按他旨意被召的人。因为他预先所知道的人，就预先定下效法他儿子的模样，使他儿子在许多弟兄中作长子。预先所定下的人又召他们来，所召来的人又称他们为义，所称为义的人又叫他们得荣耀。【 罗8:28-30】
我们所追求的，不是在组织里有份，不是在什么公司或者产业上有份，不是在教会里有份，而是在基督耶稣里有份。都在基督耶稣里。神预先知道我们，又呼召我们，又称我们为义，又叫我们得荣耀。都是父神的旨意里面，都是在基督耶稣成就的救恩里面！何等一气呵成，何等恩上加恩！
因着耶稣基督的恩典，借着我们的手，做了许多美好的工作。我们以基督为首成为教会，我们在各样的善事上去祈求，建造，各样的事工借着我们的手也展开。
但是神的国更美。就像那些在迦南地努力征战的百姓，他们得胜了仇敌，得到了神的应许之地，佳美之地，他们在那里喜乐，信仰，生活，享受，赞美成就一切的神。但是神的国更美，有一个安息更美。这安息是神全然的同在。
愿你的国降临，这国不是在地上，不是人手所造的。既然是从天上降下，这国是从天而来，从神而来。神不住人手所造的。
起初征战的百姓，他们得到了什么呢？他们诚然已经得到了。他们比摩西看到的更多，比祖先亚伯拉罕得到的更多，更完全。
我们要知道，他们得到的赏赐是双层的，一层在地上，就是他们承受的基业，不过更佳美的，神更要让他们享受的，是在基督里的，进入神的安息。歇了一切的工，在神的同在里。所以对于神的国，我们的热切在哪里？神的国，他的魅力在哪里？在基督里，我们全然陶醉，至高的喜乐，从神赐给我们。
从大卫直到如今，有一个就恩为我们预备，有一个日子为我们预备，有一个安息为我们预备，进入神的安息，这是我们圣徒最终的归宿。荣耀归主。阿门。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
